【 雷槍】《病港ＩＩ》（２３）

由於本系列第一季字數超過一百萬字，強烈建議想要追看的讀者，先在紙言閱讀《病港》故事：

——————————————————————————————————————

廣告

第一季《病港》，一至八冊全數在書局上架，如無法買到個別冊數，可到HKTVmall或是豐林文化Facebook專頁進行網上購買。

——————————————————————————————————————

有興趣留意我最新消息同動向，歡迎Follow同讚好：

ＩＧ：ｍａｋｓｙｕｔ２００３０１６４
ＦＢ：墨說
紙言：
Penana：
第二季病港、酒店故、小松故（預計分三冊，每冊五萬字），現正籌備階段，預計將在二、三月推出。

——————————————————————————————————————

【《病港日報》資訊區】：

——————————————————————————————————————

【Ｍ】

——————————————————————————————————————
【松木村「大師匠」認可神器】：
１：鯨牙大劍
２：金鷹頭拐杖
３：夜行傘
４：黃金貝果
５：「七傘系列」
６：腦電波情緒控制器
７：巨商之戒
——————————————————————————————————————

如果想支持我創作，或者想睇《病港ＩＩ》快少少嘅話，可以到本人以下付費網站購買通行證：

連登每有２００正評，付費網站和連登都會加一更，約３０００字

將軍澳單車體育館。

「我就知道。」

王達尼笑了笑，定睛看著我。

「別來無恙？」我問候。

「無咩嘢，只係走緊資，有少少驚突然俾人抄家。」放鬆下來的王達尼抽根煙，坐到一輛兒童單車的坐墊上：「買咁多種子你係認真定玩嘢？諗住歸隱田園？」

「我邊有得咁快退休。」

王達尼打量店舖周圍，發現擺放單車架上的鯨牙大劍。

大劍如同海獸皓白的齒狀，彷彿隱藏深海無窮無盡的力量。

「呢幾個月你去咗病獵公會休息？」王達尼猜測。

「可以咁講，仲籌備緊一啲事情。」我行出單車體育館內的小店舖，往運動場方向走過去：「一個大計劃。」

「咩嘢？」王達尼和他的跟班，跟在我背後。

「一陣睇到你就知，港島變成點？」

「都係以前咁，但係我叫咗滿天過去睇住情況，你唔喺到嗰陣，佢應該可以幫你維持下局勢......順便講埋，佢已經混入咗天環教。」

「好，咁就算有任何稀世病者入侵，港島區應該都仲頂到住。」

「但係艾匡......」

「嗯？」

「佢班朋友，好似出咗啲意外。」

「然後？」

「全部俾混入倖存區嘅寬恕營盜賊餘黨殺死咗。」

「......咁突然。」我頓一頓，繼續問：「咁艾匡？」

「佢無事，但係好似又觸發返個心病，隻眼又睇唔到嘢。」

「嗯。」

「而且佢養病嗰陣仲逃咗院，唔知去咗邊......」

「......」

「我已經派哂人搵，希望快啲搵到。」

新post

「搵唔到，都唔緊要。」

「係？」王達尼對我的答覆，感到為意外。

「成為一隻鷹，就必然會經過痛失嘅階段。」

造就一個人的強大，是以靈魂去累積。

他們的離去，會迫使自己進化。

「都啱，你奇力山帶隊討伐凶獸嗰陣......」王達尼回想起，我的第一場戰役：「一日入面都無咗半隊人。」

「佢今日可能好悲痛，精神都完全崩潰，但亦係佢成長嘅機會，因為只有堅定自己所行嘅路，咁身邊同伴嘅離去先唔會白費。」

「希望佢撐得住。話時話，你帶緊我嚟運動場做咩？」

進入將軍澳運動場的看台前，我停下來問：「睇之前，想唔想知我呢幾個月嘅事情？」

「咁當然好。」

如是者，把答案揭曉之前，我將逃上熱氣球之後的事，全都告訴王達尼聽。

那日，雲梨開槍讓我「中彈」後，博海德立即將我把抱入吊籃內。

胸前那綻開的血色，自然是紅色彈漆。

如果世上有稱號系統，我應該都可以獲得「假死大師」的稱號了。

這場開槍決戲碼，是我在監獄會面時，安排雲梨這麼做的。

目的只有一，讓雲梨得到天環人信任。如果由其他人開槍，大家都可能覺得是齣戲，但如果由天環人身份的雲梨出手，大家就會認定潛伏多年的間諜，終於成功借機奪位。

當然，熟知我的朋友會對事情半信半疑，但對於大部份第一次看見的港島人來說，自然會信以為真。

「會長有冇事？」博海德壓下身子，低聲地問。

漆彈雖然並不致命，但這長距離射過來都有骨折之嫌，苦頭還是有吃到的。

起初，我們順利地飄離金鐘區，我的打算也是飄回將軍澳，但後來熱球氣受到人為攻擊，可能是私人受雇於天環人的槍手之類，他們開始使用槍械往熱氣球射擊，導致熱氣球千瘡百孔，為了躲避攻擊，博海德控制熱氣球升得更高。

「博海德依家情況點......」為免給地上的人望見，我只能在吊籃中平臥。

「要飛更高，如果唔係氣球都俾佢哋射穿......」這熱氣球有個拉柄，博海德一拉頂上的氣蓋便會打開，推進我們的上升。

這吊籃內放著繩子、罐頭、食水等等，全是基本的求生道具。

「呯！呯呯！呯！」有顆子彈射穿了吊籃，差點射穿我的頭部。

「潺......」水瓶給射穿，食水立即溢出。

「我諗再飛高啲，佢哋仲射到。」我湊近吊籃的子彈孔，一瞄地面的槍手。

「會長，我哋飛越高，就代價越大......」博海德這才低頭對我說。

「咩代價。」

「唔記得咗？開發時間緊迫，依個熱球氣只係半製成品，可以順利起飛，但係唔可以順利降落，到時我哋要手動降落，我準備降落用嘅麻繩長度大概係十八米左右，但我哋依家都飛到十五層樓高，再高啲就游繩都落唔到地......」

推

「呯！」

話畢，一顆子彈打走了博海德的航海家帽子，帽子從高空跌到地上。

跟死亡擦身而過的博海德，表情恍恍惚惚的。

「再唔高，我哋就連降落嘅機會都無。」我說。

「升高！！」博海德拉下拉柄，熱氣球再度上升。

博海德的操作下，熱氣球的高度一直升、一直升，直至地上的人都變成小豆般的大小。

「嗄......」博海德抬高頭，查看穿出一個個小洞的氣囊：「大件事，塊牛津布俾啲子彈射到漏哂氣。」

「會點？」我問。

「應該唔洗一陣就會急速下降，我去補一補先。」博海德將安全扣紮好，攀爬到吊籃的架子上，並用牛皮膠紙修補每個破洞。

這修補工作極具危險，一個不留神就會高空跌落，有畏高的人更不用說，相信他們寧願自殺也不會這麼做。

多天沒吃過什麼好東西的我，見大家暫時脫離了危險，便拿起博海德準備的食物和飲料，逕自大吃大喝起來。

我把三文治急急放入口，蕃茄、生菜、火腿三種配料，使我味蕾上演一場美妙的交響曲，好吃到我滲出淚水。

我沒開玩笑，如果你試過整整一個月都是吃豬潲，就會明白我的感受。

「會長......嗰段日子辛苦你。」正維修熱氣球的博海德，見到我這般狼吞虎咽的吃相，不由得感到心酸。

我一口氣吃掉三文治和末日罐頭後，才從吊籃站起遠眺一片的風景。

「呼......」我深深吸了一口氣。

那是新鮮的空氣，還有無價的自由。

「依家我哋大概喺港島東，即係樹鄉。」博海德給我說明。

「樹鄉......」這地方，很久沒踏足過。

我對樹鄉的印象只有接待我的那位盧小晴，還有那位瘋瘋癲癲的哈曼。

啊......尚有那棵極為高大的香島樹。

那個棵樹現在重新來看，依然十分震撼。

因為我好難想像到，樹木是如何長得這麼高的。

「博海德，見唔見到嗰棵樹。」

「喔，香島樹？睇嚟我哋飛過咗樹鄉嘅領空。」

「到底點生到咁高大......」

博海德馬上給予我解答：「哈哈哈，嚴格上嚟講呢棵唔係樹，佢唔係自身生到咁高大。」

「嗯？」我瞅向他。

「呢棵香島樹嘅位置，本身係座摩天大廈嚟，有二百米高左右，啲樹只係依附住樓宇結構去生長，但係點樣令到佢哋一時生到咁，我都仲未知，但香島樹內部嘅本體，其實係商業大樓，但我諗依家都荒廢哂。」博海德拋我一個單筒望遠鏡。

我接住單筒望遠鏡，往香島樹凝視：「原來係咁......」

這參天巨樹似乎孕育不少生命，有鳥兒和昆蟲到處爬行，樹頂之上更有一位老翁。

等等......

我使用單筒望遠鏡，全神貫注望往樹上的老人。

這麼高的地方，怎會有個人存在？很不科學。

而且他不是無所事事，他盤腳打坐一副冥想的模樣。

驀地，他把頭轉過來，瞧向了熱氣球這邊。

他發現了經過的我們。

情人節快樂墨b

我愛墨b

雷槍咁中二？

墨巴近排煲緊巨人?

Pish

課金都有文

lm

有文

台灣旗

新post正皮LM

LM

留名

情人節咁早出文
大家知咩事啦今晚

Lm

咁早出文
墨b記得情人節注意安全

我愛墨說

墨說

就快有真・墨B

早出文大家可以早D休息

夕鯨國國旗

記得要有一套呀

牛B已預備

new po lm

話說董倫支拐杖去咗邊

我愛墨b lm

正皮

追咗墨巴文三年幾
前幾日發現終於甩P
專登揀生日留名正皮

Between想講貝果絲啲畫認真靚

進擊的巨人嗰個雷槍?

正評

係咪天腦同一木講M喺附近
估吓佢跟住會唔會搞M

隨時聽日都未揭曉倒M嘅秘密武器

PISH

情人節 雷槍

多謝生日快樂

Btw 呢個title好hea
仲有打多左個space

New post lm

新po lm

喺滿天篇嘅時間對面海嘅韓湘搵唔搵倒M呢?
推=搵倒
=搵唔倒

新post lm

Push

雷槍！

新post留名

留名
用左我成個新年假追 終於 跟貼左喇

各位新年快樂

M出返黎，伍錦星呢條冚家剷仲唔死

每日一推

將佢遊右存區帶出嚟，同病者捉伊因夠好玩

是日塗鴉
滿天的山藥泥

隔嚟嗰個係?

貝果巴啲畫真係靚

艾匡啲fd

RIP

我們相隔甚遠，盤腳而坐的老翁站了起來，深邃的眼神和我四目交接同時，腳步走向樹枝延伸一端的盡頭，這一簡單的舉動卻引來禽鳥飛散，或者終日流連樹頂打坐的老翁，無論精神還是肉體都早已接近植物境界，使得棲息巨樹的林鳥、植物、昆蟲都視他如同死物。

如今一動就像古樹重生，自然引起軒然大波。

我把望遠鏡放下：「博海德，見唔見到樹頂有個人。」

「我視力無咁好，嗰到會有人？」望遠鏡借了我的博海德，無法看見翠綠盛葉下的老翁。

「我初初嚟港島嗰陣，樹鄉當地有個居民曾經同我講過，樹頂最上面有個叫一木長老嘅修行者，以前我唔信⋯⋯」

現在親眼看見，我不得不信。

「我對於樹鄉嘅認知，就係有好多失蹤者。」修補完畢的博海德，回到了吊籃上：「以前協會派過一隊人去調查，但最後全部人都下落不明。」

「依個地方植物可以瘋狂生長，本身都夠怪異。」

「有會長你帶隊嘅話，我都想入去探下險。」

我想那片城市森林當中，又有著不為人知的秘密。

「個熱氣球整返好？」我仰目查看。

「叫做頂多陣，但幫助唔大，降唔降落到都未知。」博海德搭我肩旁，調侃一笑：「但總好過死喺金鐘嗰到啊嘛。」

我忽然想起一件事：「你依家公然劫犯，以後就返唔到去。」

「⋯⋯嗯，都預咗。」

「唔後悔？」

「如果救你唔到，我更加後悔。」

「係？」我淺笑。

「換轉係其他大病獵，都一樣會咁做。」博海德看著藍藍的天，淡然揚嘴：「只不過係咁啱揀中我。」

又或者，牧師根本就不存在於大病獵中。

飛離樹鄉一帶後，我們到達將軍澳與港島區之間的海域。

熱氣球能夠支撐到這裡經已是整極限，就算博海德特地修補都只是亡羊補牢，多飛一會兒脫離港島區而已。

「咚、啵啵——」氣囊以肉眼可見的速度受損。

我可以明顯感受到熱氣球正不斷失速下降，吊籃亦變得搖擺不穩，我和博海德需要抓住藤籃一邊，防止自己被拋落出去。

「死火⋯⋯升唔到上去。」任博海德如何操作，熱球氣依然下降。

「照依個速度跌落海我哋必死無異⋯⋯」我俯視下方的大海，猶如看見厚厚的混凝土牆。

博海德左思右想，突然把罐頭和水瓶等東西都扔出去：「扔啲嘢走！盡量令到熱氣球變輕！」

我照他所說，把吊籃上所有行裝都一一扔走，令到熱氣球的下降速度都顯著改變。

我們可以由摔成得稀巴爛，變至摔得粉身碎骨，死亡下場亦有顯著改變！

「都係太重⋯⋯咁樣跌落海同跌落地面都無咩分別⋯⋯」凝視地面的博海德，瞳孔逐漸擴張。

「身上嘅衫都扔埋佢！」我急忙把衣服脫下來。

儘管如此，那一點點重量的改變，也改變不了熱氣球本身的缺陷。

「仲撞緊向地面！」博海德咬牙切齒。

我凝思一想：「有冇得割埋個吊籃⋯⋯」

博海德聽過我的建議後，不禁一頓：「理論可以⋯⋯會長捉實啲氣囊繩！」

「好⋯⋯」我把熱氣球的繩索捉好。

接著，博海德拿出萬用刀割斷穩固吊籃的繩子，吊籃一邊的繩索斷裂後，他伸手把刀遞給了我，最後我成功把吊盤的繩子全部割斷，把重量最大的吊籃棄掉。

「搞掂！」博海德看見吊籃掉落，振奮叫好。

空中捉緊熱氣球繩索的我們，猶如手執飛行氣球跨越大海。

看那波光粼粼的閃亮倒影，有一下子我真的以為成功了。

可是離心力不會騙人，博海德和我很快到意識到⋯⋯這場拋棄遊戲尚未完結。

「⋯⋯」我們都陷入了沉默。

距離地面，尚有不到三十米高。

「會長⋯⋯」博海德深深呼吸，心意已決：「你會成功，要記住我。」

「唔好⋯⋯！」我伸手想把他抓住。

博海德對我作出簡單的敬禮，眼神堅定地將身子仰後，把自己投入那茫茫的大海之中。

「博海德！！！」我鳥瞰空中身影漸小的他。

． ． ．

． ．

．

「呯——！」

我不忍合眼，抓空的手捏緊成拳。

熱氣球降勢有所緩慢，平移到康城附近一帶。

最終，以不太強烈的衝勢，墜落到沿岸的海面上。

「呯格——」

「嗄⋯⋯嗄⋯⋯」我想站起來，可是手腳不聽呼喚：「博海德⋯⋯」

「唔好郁！依到係康城倖存區領域。」一群康城守衛趕至。

頭破血流的我，抬頭橫視他們⋯⋯

「放低武器。」一把相熟的聲音，從守衛後方行出。

來者深灰色的頭髮和眼邊的皺紋，可看出其睿智溫和的處事方式。

他不是誰，正是康城領導人醫生⋯⋯

明雲。

「M⋯⋯」明雲對於我的出現，感到了訝異。

因為我曾經接受過他的醫治，面貌亦自然可以認出。

「救⋯⋯救⋯⋯海邊嘅⋯⋯人。」

明雲不加思索，發出指示：「立即搜索到海面營救。」

「知道！」

「放心，你暫時安全。」

之後的畫面變得斷斷續續，明雲和其他守衛把我送入倖存區中，他們把我送上到手術檯，再之後見到的已經是一片灰白的天花板，而我則躺在病床上。

我坐起彷佛壞掉的身子，病房的姑娘馬上就留意到，並過來叫我好好躺著，然後走去把醫生叫來。

不一會，明雲那熟識的身影到來了，他為了不讓我開口動氣尸，一入來便給我說明情況：「放心，你朋友已經搵到，佢仲陷入緊重度昏迷，我哋已經用全部資源搶救緊。」

聽見他這麼說，我這才放心躺到床上。

「你見點？」明雲問。

「好少事⋯⋯」我答。

「你繼續休息下先，除咗皮肉嘅損傷之外，我仲發現你營養嚴重不良⋯⋯我哋無營養液可以輸送俾你，只可以等你慢慢調理番身體。」

我這一躺，七天就過去。

每日除了卧在病床休息，閒時打聽一下博海德的情況，就沒有別的可做。

「食飯啦。」護士如常把餐點送來。

「唔該你⋯⋯」我坐起身。

「你好似無咩點變。」那護士笑一笑，便轉身而去。

Sona？

今日咁早

早

博海德 好MAN
SONA

索娜

記得條女係因為比明雲老豆女女女完變左思覺失調

Sona

海德

live咗
點解我要咁早開始追

好撚有型

繼續留名

係咪就快見到韓湘

sona

博

坐等貝果絲畫博字頭人仔墮海畫面

係咪即係除晒咁解
兩個男人除晒衫半天吊
個畫面有啲gay

完全唔記得左明雲同sona 有冇人知紙言第幾集

明雲同M去不法者舊監獄（康城）明雲唔小心鎖左自己入去
俾董倫講左幾日故事果個 舊康城話事人個仔 佢老豆姦左sona

Sona一開始fake M話康城倖存區係不法者據點
最後俾M救返佢呢個人格分裂既癲婆

明雲=康城揸fit人

最後M開解翻佢

好奇個夕鯨國國旗係墨b自己設計？

pushhhhh

pushhhhhh

sona係who

一個有精神病嘅女仔

點解你地咁鍾意博海德個樣

畫夠成隊人俾你地喇咁

我們中 出了一個叛徒
我們中出了 一個叛徒

好明顯雲尼就係被中出果個

paste咗7次

博海德好型啊
手痕畫左張，畫工差請見諒

嗰陣佢冇著衫

btw又多一位病港畫家

好似淨系講左M除衫？

我拋咗咁撚多舊磚終於有玉

一陣墨巴可以做埋畫圖代理

我男朋友冇睇病港 但成日聽我講啲角色
啱啱我畫緊雲梨俾佢睇
佢同我講

救命

果然是滿天

到底滿天是有多基

能如此吸引亂世中的皇

係

講起雲梨 岩岩畫左呢張補翻劫刑場嘅圖
希望無畫錯雲梨個樣

竟然跟咗我個脫離現實嘅綠色眼設定

搵黎搵去都好似淨系搵到你個幅雲梨

爭馮、聶
同埋？

個天環呢

係呀
我拋出嚟啲磚多到起到樓都冇玉
晏啲貼多張雲梨 咁啱我而家都畫緊
btw墨巴話雲梨係長曲髮

GZ-T

想畫 但係無細節樣

Ching屌打

push

文

不得了

博有樣

㩒錯負皮sor
Btw 畫得好靚

文呢

只有等文

又live左

好似動漫cap出嚟

冇文食屎啦

「男病爪早前長期處於高濃度強酸之中，應該是史上最痛苦的病者。」滿天凝視著水晶球說。

「唔該你。」我把水晶球放到一旁，跟旁邊的女研究員道謝。

「唔洗。啱啱無意中聽到你對住個水晶球自言自語講嘅嘢，哈哈，你好似係新嚟？你有所不知～佢唔係最痛苦。」女研員說。

「有比佢更痛苦既病者？我都想見識下。」

「夕鯨國有一個叫連登既討論區，喺金鐘海富中心地下，即係地鐵站A出口，嗰到有間麥當勞，每晚一至兩點都會出現一班病者，一班寂寞空虛凍既病者，叫做「病讀」。佢地每晚都會係嗰到等文，佢地作為病者，但每日都要返工，為既係幫天腦朝九晚六咁返工賣命。聽講⋯佢地係觀塘返工，平日徘徊既地點係屯門。你可以將來考到高級醫生執照夜晚入金鐘睇下。」

「等文？」

女研究員解釋：「天腦。你應該知係咩黎？佢每日都會係凌晨時間放文，而病讀係一種對我地人類冇興趣既突殊病者，行動非常緩慢，追女仔都追唔到，佢地唯一有興趣既就係文，就好似我地人類追求異性既果種深切慾望咁，而天腦會成日因為要諗文、打機、溝女、繁殖等原因，成日唔記得要放文，搞到果班病讀生不如死。」

「停。」

「唔好再講落去。」滿天強忍著因恐懼而生的抖動

原來我也是病者

文要quote得靚

你地未睇我上面篇文就負皮我
舌妹精心製作架

文呢墨巴

三點都仲未有

仲未有文

諗住三點上黎一定有 點知

冇文點瞓呀

本來只係塗鴉
點知愈畫愈認真畫咗6個鐘
順手改咗少少design雖然應該都冇人發現

成幅證件相咁

「你認得我？」

她微微一笑，點一點頭。

也是，當年設局差點把我殺了，怎會不認得。

我打開餐蓋前，先跟她聊聊：「你好似精神番唔少。」

「醫生都係咁講。」

「咁就好。」

「你仲係周圍去拯救緊其他人？」

「講唔上拯救，只係我作為病獵、作為人類嘅責任。」

「如果大家最後都係走向滅亡，咁仲有咩意義支撐你⋯⋯」

話題一下子，變得沉重。

「逝去嘅亡者，就係一切嘅意義。」

「但人死後就永遠都唔會返嚟⋯⋯你嘅救贖⋯⋯根本就毫無意義，仲會連累到身邊嘅人。」Sona湊近到面前，死死瞪著我：「結局早就寫好，事情都改變唔到⋯⋯」

忽地，外面傳來驚呼聲：「有姑娘喺樓梯暈低咗啊！」

「發生咩事啊⋯⋯」一個些護士急忙過去幫忙。

「我啱啱送緊餐⋯⋯突然俾人推咗落樓梯⋯⋯」暈暈乎乎的護士姑娘回答。

唯獨Sona不慌不忙，顯得格外奇怪：「食完飯之後，記得食藥。」

我見話題應該結束了，便打開餐蓋準備用餐，結果⋯⋯

碟子上是一堆藥丸。

有個護士偶爾經過病房，見到床邊站著的Sona：「點解你喺到嘅⋯⋯」

「派藥。」Sona答。

「喔⋯⋯」護士用一種似是而非的語氣回應，入來牽住Sona手臂離開：「我哋返去搵精神科醫生先好無？」

「點解要見精神科⋯⋯我係護士⋯⋯我可以救人⋯⋯」Sona臉帶驚恐。

「我、我哋係去幫醫生手⋯⋯」

兩人離開不久，我真正的餐點才送到，是炒蘆荀雜菌配水煮蛋。

這段日子靠著休息和飲食，元氣回復得極快，加上明雲的醫療團隊照料，體力已逐漸重拾起色。

通常吃飯時間過後，明雲便會獨個到來訪望一下，但今天他更手牽著一位小來賓到來，是個乖巧伶俐的小女孩。

「明月，去打聲招呼。」明雲示意小女孩。

名為明月的小女孩，她小步小步走來抬頭看著我。

「⋯⋯」害羞的明月把說話都累積在脹脹的臉腮。

最後，她回到明雲腳邊，捉住他的腿掩藏住自己。

「你個女？」我問。

「係。」明雲把她抱起，然後行到床邊：「佢叫明月，今年四歲。」

「估唔到你結咗婚，恭喜你。」

明雲寬容一笑：「嗯，喺依個世代都唔係件容易嘅事。」

「我啱啱見到嗰個女仔⋯⋯」

「Sona？」明雲一猜就知道是誰。

「佢睇嚟仲未好返。」

「我哋已經盡力，初頭佢都有段時間好返⋯⋯但好快又諗埋一邊。」

「癲癲瘋瘋咁就一世。」

「好多時一啲事情，係用一世時間都釋懷唔到。」

「倖存區入面有個精神病人，係件好危險嘅事。」我盡朋友責任，提醒一下他。

「我知，但唔會放棄佢，畢竟我有愧於佢。」明雲把女兒放下，表情變得凝重：「關於你朋友，我哋總算救返佢⋯⋯」

「佢點⋯⋯」

明雲略帶歉色，說出情況：「佢仲重度昏迷緊，理論上⋯⋯係變咗植物人。」

「即係話⋯⋯佢醒唔到？」

「佢好大機會，下半世人都會喺病床中渡過。」明雲如實說出情況。

這個結果，根本就跟死亡無異。

「你要唔要去睇下佢？」

就算多累，腳還是立即踏到床下，扶著牆壁行到博海德的房間。

一窗相隔，彷彿回到他到監獄跟我對話的那天。

我透過玻璃窗凝視躺卧床上的他，口中和身體各處都插著醫療器材的輸送管，沒有任何一點會恢復的起色，時間和年齡永遠停留在熱氣球上的一刻。

「博海德⋯⋯」

「佢嘅命運由你決定，如果你唔想負擔往後龐大嘅醫療費用⋯⋯你可以選擇拔除呼吸機。」明雲給我一個實際的建議。

我眼框有些紅：「⋯⋯佢有幾大機率會醒返？」

「１%。」

我沒有猶豫向明雲說出選擇：「我唔會放棄任何一個會員。」

「我明白⋯⋯」明雲點頭，給我計算醫療開支：「佢需要維生嘅醫療設備包括呼吸器、葉克膜、洗肝機同餵食管，仲有一啲血液製品，扣除電費、人手嘅開支，佢平衡每生存一日，需要兩萬艾幣。」

一個艾寶琳人正常全天工作，才只賺到一百到三百不等的艾幣。

如果要二萬艾幣，恐怕除了皇室成員外都難以負擔。

「可以。」我答應。

明雲進一步給我說明：「更重要嘅一點係，我哋無洗肝機⋯⋯如果你真係決定延續佢生命嘅話，你要一星期內搵到一部洗肝機帶返嚟康城，通常得最危險嘅醫院先有，你可以做到？你體力都係啱啱先回復⋯⋯」

「無問題⋯⋯」雖然有點勉強，但不救博海德的話我會後悔一世。

「咁今個星期嘅費用你唔洗擔心住，我私人幫你墊底先。」

「我會盡快還俾你。」

作為倖存區領導人，明雲並不能私下濫用眾人生產出來的資源，來為博海穩續命這點我是知道的，但我要為錢銀想辦法之前，更需要想想如何弄到一部洗肝機回來。

最好是找找王達尼幫忙，但相信他被天環人盯得很緊。

我看向窗外：「我覺得⋯⋯都係時候要出院。」

「確定？」明雲問。

「依家每一秒鐘都好寶貴。」

「咁你跟我嚟，我拎啲嘢俾你。」

明雲抱起他的女兒，把我一同帶到位於康城會所的辨公室。

他的辨事處外車水馬龍，不少市民紛至沓來苦苦排隊，看他們歐洲貴族的服飾打扮，應該是來自艾寶琳貴族區的人。

他們一見明雲回來，便變得吵鬧不已。

「明雲醫生！我心口琴日突然好痛啊⋯⋯」、「明醫生我個仔切親手指你睇下先！」、「我有感冒係咪就快死得啦⋯⋯」、「咳、咳咳！」

進入辨公室後，才回復片刻安靜。

入面擺放不少跟醫學相關的書籍，有趣的是角落擺放了一副人體骨骼模型，父親懷中的明月只是意外瞄到它一眼，就害怕得大哭起來。

「佢哋都係艾寶琳嘅客人，一有閒錢就會嚟睇病。」明雲把女兒放到椅子上。

「咁睇嚟你幾出名。」

「我之前幫過艾寶琳一個明星醫暗病，佢好返之後我喺當地就有少少名氣，遇到啲奇難雜症啲達官貴人會嚟搵我求診。」

「咩明星？」在末世，明星幾乎都消失了。

「基於客戶私隱係邊個就唔講，不過佢係姓蔡。」

「姓蔡⋯⋯」

「俾多個提示你，佢好鐘意跳森巴舞。」

「⋯⋯」

明雲和我聊完後，彎腰按下密碼鎖打開桌子下的夾萬。

「咩嚟⋯⋯」明雲神神祕祕似的。

「係一位居民喺康城一間廢置酒吧外面執到⋯⋯」明雲把夾萬中的寶物拿出，是一把純金打造的拐杖。

但更令我震驚的是，這拐杖一端雕有個金鷹頭。

這件尊貴之物，讓我想起從前一些片段。

「金鷹頭拐杖。」明雲雙手遞給我。

「唔通你⋯⋯」

「拎去用，外面世界太危險⋯⋯有件武器傍身比較好。」原來明雲想把這武器送了給我，在我未出發之前。

我謹慎接過金鷹頭拐杖後，輕輕捉住鷹頭柄端一抽⋯⋯

暗藏杖中的鋒利劍刃，隨即示露。

「噢喔⋯⋯」看見閃閃發光的劍刃，天真無邪的明月愉快地拍掌。

大家早抖

Sona變返癲 博海德變植物人
艾匡班fd又死晒
搞乜呢2晚心情好沉重咁訓

有精神病會變咩病者

終於出現番，以為唔見左呢把野...

（８）
問：未來可能會新增什麼角色？

答：蔡一智。會設定為艾寶琳區的天皇級歌手，居住於皇室區。
終於出場兩秒

Sona係邊到出現的，唔記得咗

到底邊個大病獵係牧師 點估阿

推post

屌那星原來鋪錯圖有個版本執過色
算啦唔洗版

董倫

睇到d回憶返曬黎

睇到好掛住董倫添

蔡一智變舞者boss應該勁到連M都唔夠打

見到金鷹頭出翻黎就開始掛住董倫
btw 第一次畫M 畫衰勿怪

明雲應該要加多句話「呢個蔡生同你都有d似樣」

好有動漫feel

病腦?

Sona見倒M帶鳥嘴面具嘅話會唔會好番

病港III主要角色 明月

我估同湯婆有關，但未必係同一個人

見到支金鷹頭拐杖就諗起舊年有幅董倫畫咗一半棄咗稿冇貼到出嚟
有少少想挖返出嚟畫

倏然，一隻病者出現了在金鐘某間美式快餐店門外，像裂聲女般一直重複著某句說話。

「只有等..文....」

平常晚上至凌晨才會出現的「病讀」，竟然下午已經在快餐店門外徘徊等文。

「我願稱你為最痛苦嘅病者...病讀。」滿天泫然欲泣在心裡欽佩著。

4點9咋
好痛苦呀呀呀

果然是病讀

到底病讀是有多毒

喲嘰文嗈嚀唦

還我蔡一智樣

病讀

唔係又要等到4點幾呀

突然諗起一個好重要既突破點
有女病童 稀有男病童
有病爪 稀有男病爪
咁 一直係咁只有痛苦既Dr.D助手咪

大家有冇討論過，舌女同舞者同裂聲女都係女？
冇舌男、男舞者、裂聲男？

只有等文。。。

有啲疾病得女性先變到?

舞者邊到話過得女人

舌女 病爪 病童 裂聲女呢d都係女
而家稀有既病者有男病童 男病爪
我覺得只有痛苦係裂聲男
男痛爪生前係財政司司長？
睇黎佢地既通病應該係俾人改造出黎

唔知舌男會追住邊個女角黎奶

又由6pm出變返凌晨出

文呀呀呀

想問下墨巴課金版入邊嘅大貓寺的小王子同小松奇妙物語有咩關係？ 係平衡時空定係續集？

瞓啦

瞓前推文

生不如死
AM02:25

「祝你順風。」明雲只能幫到這裡。

「我好快會返嚟。」我把劍刃收回杖中。

簡單道別後，我輕輕撫摸明月的頭，然後攜著金鷹頭拐杖離開。

才踏出門口不到幾步，手上的和隋之珍立即受到大量目光注視，等候看症的艾寶琳貴族們見錢眼開，瞬間拋開了一切患上病痛的模樣，兩眼炯炯有神的打量著金鷹頭拐杖的價值。

俗語有話，錢財不可外露。

因此我加快腳步，遠離人群的視線。

可是，還是有位男子將我叫停，更甚追了上來：「先生......！」

「我趕時間。」我頭也不回，繼續向前。

「唔知有冇人同你講過，你手上嘅寶物好美麗！」

「......」

「你可以出個價俾我。」

「唔賣。」

「唔賣！！？呃噫！我好有錢嫁......」聽他慌忙的語氣，沒想到我會拒絕。

「兩萬，租借一日。」言下之意，是讓他放棄。

「可以啊！」

「嗯......？」見對方答應得這般爽快，於是我回一回頭看看是什麼樣的富豪。

結果，卻是那位身穿歐洲貴族服裝的微胖少年──貴華。

我這次能記住他的名字，只因這幾年來他被我騙得太多次。

「你有啲臉熟咁。」貴華疑惑。

自從我入獄之後瘦了整整一圈，他不能馬上認出實屬正常。

錢的問題，他或許幫不了全部。

但至少能夠償還，明雲為我預先墊付的費用。

別說我太殘忍，既然他的一生反正注定被倖存區滿懷惡毒心腸的人詐騙錢財，倒不如讓我騙掉他的錢，去救治博海德更有意義。

「咳，一星期之後，夜晚十一半，艾寶琳大街上等他。」我跟他說好。

「一星期後，即係七日後......」貴華算算手指，樂意地點點頭：「好啊。」

「多口一問......點解你會想要依枝拐杖。」

貴華也不介意分享原因：「哈哈！因為我睇中咗佢好有價值嘅潛力，無論作為藝術品定係奢侈品嚟講，我第一眼睇到就覺得係連城之珍，咁啱我覺得少咗樣隨身物品可以顯出我高貴嘅身分，雖然買唔到好可惜，但有得租用幾日嘅話，我都會好滿足。」

「先付訂金吧。」

「訂金就五千先？」貴華提議。

「咁定金、訂金、押金、保證金、意向金、違約金、保險金，每個項兩萬。」我舉起手指計算，給他說明：「全部加埋，總共十四萬。」

「吓......吓......十四萬、萬！？」貴華好像沒想到，數字這麼驚人：「我不過係想租借一、兩日帶出街威下......」

「當然，租借結束後會全部退還返俾你，依家收取費用不過係買個安心。」我說。

「但係個價錢真係太大啦......」

「咁睇嚟你無咩誠意，後來有期。」我轉身而去。

「等等啊......！」貴華伸手入袋，取出一張銀行支票：「十四萬依到！」

我伸手接過支票：「唔該。」

「我到時真係會租借到？」貴華學會更多疑了，但沒什麼鬼用。

「到時你可以借到第二日，如果無意外只會扣除租借費，然後退還你其他雜項。」

「真係期待！」滿心歡喜的貴華，欣賞著金鷹頭拐杖。

完成這宗小交易後，我回到明雲的辦公室。

「飛！」明雲正跟明月玩「飛高高」遊戲。

「哈！」明月樂得不可開交。

「咣」推開門。

「Ｍ？漏咗嘢？」明雲見我回來。

我把支票交給明雲：「呢到十四萬，依一個星期嘅醫療費。」

變相，不用明雲他私下墊付。

「你喺邊到賺返嚟？你好似出咗去唔夠十分鐘......」愣然的明雲收下支票。

「最好唔好知。」

交付過金錢，我正式離開康城倖存區。

將軍澳的病者多年不變，依舊是那幾款品種。

舌女、大耳、大眼、大鼻之類的，正好適合我試試金鷹頭拐杖。

面對疾走到來的舌女，我微微壓下了身子，金鷹頭拐杖蓄勢於腰間，一手搭著杖身一手搭著鷹柄，並在舌女飛撲的瞬間抽出利刃，迅速斬殺舌女。

這鋒利的劍，輕盈得不可思議。

「嘿嘿咄，咇喃！」

緊接病者三兄弟到來，我都能握著金鷹頭利刃將他們殺絕，出劍的速度簡直快如行雷，揮斬的一刻更像閃過電光，看著病者有如韭菜般割倒，心裡產生難以言語的暢快。

我用金鷹頭拐杖殺得起勁，奈何體力很快明顯不足，我只好加快行程，不再戀戰。

現在，我正前往的地方是靈實醫院。

所謂出外靠朋友，如果那裡有洗肝機的話，我相信滿天他們不會介意我拿走，更會為我指明擺放在哪裡。

但我知道，事情不會那麼順利。

如何知道？猜吧。

這老天從來就不會給我好好完成一件事，最後結果總要有些死人和流血才會滿意。

我到達靈實醫院門口後，這事都立即應驗了。

有三名疑似歹徒的人士，徘徊醫院大門外大喊：「出嚟喇，見到你啦。」

「賣貝果嘅妹妹......唔好以為匿埋就得......」

「追蹤咗你幾日，你唔洗扮唔喺到，我哋都係病獵，外面嘅病嘴我哋都用方法引開哂。」

他們手上持有斧頭等武器，外表打扮似是流浪區外之人。

「野病獵......？」我埋伏一旁，靜觀其變。

娃娃的聲音都出現了，她打開了三樓的窗戶：「你哋入嚟啊。」

「你估我哋唔知，入面會有咩？一大堆陷阱等緊我哋。」野病獵說。

「咁真係可惜，你哋就慢慢喺到吹風。」

娃娃把窗戶關上，三名野病獵隨即討論。

「嘖......細威，我哋點搞？條女唔肯出嚟。」

「佢唔受嚇，唔似一般倖存者，小心為上。」

「咁我哋仲入唔入去？」

「入！緊係入，我一定會狠狠咁玩到佢死為止。」

「嘿，杜泈汕到時唔好玩咁耐，搞完就好到我。」

「咁我哋依家入去。」

三人討論結束後，一同往醫院門口行入。

我則尾隨背後，伺機而動。

由於三人採取互相保護的戰術，沒有落單分開的行為，變得不好接近。

但很快，他們就中了醫院中第一個陷阱。

「咔鏗」環境太過昏暗的關係，他們沒為意自己踩到了絆線。

這絆線一旦觸發，排水管便會流出病嘴的唾液到梯間，眾人一旦踏入雙腳便會給黏得死死的，但機靈的三人很快就找出破解方法。

「果然有陷阱！」

「除咗隻鞋，快！！」

「咁黑真係有唾液流落嚟都見唔到......」

三名野病獵上三樓時，又遇到難題了，那就是梯間給雜物堵塞。

這是正常的，如果想安然無事到達靈實醫院頂層，其實有一條不為人知的秘道。

「我嚟，呢個櫃我推得郁......」有名野病獵主動解難。

他兩臂用力推開櫃子，而他的同伴則察覺到不妥：「等陣，你哋唔覺啲雜物嘅擺設......好明顯想我哋推開呢個櫃去開路......」

話口未完，一瓶盛滿舌女唾液的玻璃樽，就從他們正前方彈射出，而中計的人正是把櫃子推開那位。

「格鏗！」強酸的液體佔據他整張臉孔。

「嗚哇哇哇啊啊啊！！！！」該名野病獵上一秒還好好的，下一秒便發出撕心裂肺的嘶叫。

「有冇水啊！？」他同伴問。

「無啊......！」

「啊啊啊啊呀！！！！」那人臉上還冒出煙。

「嗰個臭婆娘......」

「泈汕佢好痛苦......」

「細威......」

「嗯......」

另外兩名野病獵，一人捉住被強酸腐蝕的同伴，一人舉起斧頭往他頸項砍下去！

「唔嗚唔好啊啊啊！！！」杜泈汕的遺言。

「咚！」

「咚......」

「咚」

三下斧頭重擊把他頸喉活生生砍斷，不用再承受強酸的煎熬。

「我、我哋不如走先......」他們開始畏怕繼續前進。

「我都係咁諗。」

「咁返轉......」被稱作細威的野病獵才一轉身，就看見梯間中的我。

「做咩啊......」另一名野病獵見他眼神呆滯，不敢輕易回頭。

「嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！」

迅如雷速的劍勢，他們兩人按著喉嚨滲出的血液後退、跌倒。

「你哋嚟錯地方。」我行到兩人面前。

「嗚......」他們靠坐著走廊牆壁，略帶畏懼的看我。

「求、求你......」野病獵伸出手。

我向前橫揮，將二人同時斬殺。

「嗄啊嗄嗄啊......」

係文啊嗄啊嗄嗄啊......

病讀們可以安心訓教了

More

文嗄啊嗄嗄啊！

小松故的重寫版

可以瞓了

水魚擔當

咁應該m會用爛支金鷹頭，貴華拎住支爛左金鷹頭係到喊

割韭菜

兩把都扮唔係劍 點解金鷹頭好似好用過劍傘咁多

好明顯係11點半借 12點還

又有好野益貴華

又有好野益我....？
句野咁熟既....

錢銀問題一律建議貴華

貴華
第2日，希望唔會係23:59 去到 00:00就當第2日

估唔到有加更，驚喜

遇到錢銀問題貴華永遠都咁幫得手

雷之呼吸 一之型 霹靂一閃

照咁講係咪有稀有男病孕？

連富馬史都有人改名

特別鍾情於玩盾既人
我玩維京刺客都係玩雙盾

咁多負皮冇人答

我輕輕撫摸明月的頭

睇錯咗做明雲
以為點解會摸明雲個頭

男病爪其實係咪啲高官打咗支那疫苗變成咁
一開波有病毒就想免疫
點知支那疫苗有缺陷 變咗有意識病者

利申鳩估

Full masks

少gay

繼續等文

695正皮 la!

痴線XD

雷槍我諗起Ray Allen

單機啦

推推推

又做咗水魚

我要文啊

日日都咁夜

「已經安全。」我到梯間呼喊。

幾秒不到，娃娃的聲音就回應：「老師？」

「我返咗嚟。」

我們二人憑聲相應後，終在頂樓見面。

「又係得你一個？」我問娃娃。

「依句我都可以用喺老師你身上，同埋大BOSS都喺到。」

「啲入侵者平時都係你應付？」

「係呀，但通常下面都設置好陷阱，好難闖入嚟。」

「滿天仲係無返過嚟？」

「佢返過嚟一段時間，但有日王達尼先生嚟咗之後，你就好似向咗港島區出發。」

「嗯......王達尼有照我指示做。」

「我有咩可以幫到你？」娃娃主動詢問。

「我想要部洗肝機。」

「洗肝機啊......」娃娃尋思。

「急需。」

「我幫你問下大BOSS。」

如是者，娃娃走入了研究室跟大BOSS交代一下，聰明的大BOSS聽完迅即知道是什麼。

「M......跟我......嚟......」大BOSS好像第一次行出研究室。

「麻煩你。」

大BOSS把我帶到鄰近的醫院，途中難免噓寒兩句。

「你同滿天喺研究室一直搞緊咩？」我很好奇他兩個，整日整夜在研究什麼。

「疫......苗......」

「疫苗......？」我愣住。

「對，人類......疫苗......」

我馬上消化掉消息：「咁成唔成功？」

「不太......成功......朋友們......亦需......努力。」

「依件事係困難。」

應該說，比病獵更困難。

「滿天說......你可......為疫苗......爭取......時......時間。」

「我可以為疫苗爭取時間？」

「因......因為......人類......會覆滅......被病者......殺光，如......果無......病獵作為第一陣線.......」

「嗯。」

「所以......滿天......必須救......救......救你，而且你......是他......他朋友。」

「的確係。」我寬心一笑。

「你......要......洗......肝機......洗肝......？」換大BOSS問。

「唔係，我要俾一個朋友用，佢陷入昏迷變成咗植物人。」

「需、需要......強大......的意......志。」

終於，大BOSS停下腳步，在一間放有洗肝機的病房。

「都幾大部下。」我拍一拍機身。

「要......教......教......你操作......嗎？」

「唔洗，我哋有個醫生應該識用。」

洗肝機雖然得到了，但怎樣運送回去才是大問題。

特別洗肝機是稀有的醫療器材，萬一遇上病獸等力大無窮的病者，戰鬥時給他無意撞爛踢破也是有可能的。

對於博海德的活命機會，我放心不下交給剛治癒不久的自己。

於是乎，我先讓器材留下來，並到病獵公會找個幫忙。

同行有人護送的話，安全至少有保障。

為了這事，我又跨越大街，來到病獵公會大門前。

「咿──」推開聖堂大門。

「歡迎，想搵邊個，有差事需要委託？」有個靠著石柱沉思的病獵，緩緩張開眼睛向我一問。

「佢係嗰位啊！上次拎鯨牙大劍嗰個......」有個病獵把我認出。

「奎斯喺到？」也是那一句，出外靠朋友。

「奎斯喺地牢。」

「唔該。」

我走入病獵公會內部，入面有塊大大的地板門，向下行落可以抵達地牢。

這地牢一般是用來處理病者相關的事情，例如監禁、存放、解剖、研究，因此通道常常有詭異的笑聲傳出，使得環境像鬧鬼一樣。

不過，地牢有病獵駐守，所以不用過份擔心會出問題，萬一出現什麼突發情況，地板門都會立即關閉，阻隔與外界的來往。

「奎斯病獵喺邊？」我不想在地牢走冤枉路，便向一名病獵守衛問。

「直行轉左。」

直行轉左後，果見奎斯從一道鐵門後行出。

看那房間的格局，有兩名病獵守衛再加五重大鎖的鐵門，幾乎可以肯定入面存放了什麼危險的東西。

「M？定應該叫你馬克。」奎斯對我舉手一揮。

「隨便你，都係名一個。」

「咁快返嚟？唔似你作風。」

「我諗都避完風頭，而且有事要你幫忙。」

「咩事。」奎斯搭著我手臂。

「需要運送一部醫療器材。」

「咁貴重嘅嘢好易成為賊人目標，搵我哋就啱。」

「組一隊人俾我，錢遲啲計。」

「遲啲計？唔洗計喇。」成功，奎斯正中下懷。

「咁事不宜遲。」

「啊......唔知你識唔識佢，依間房入面有個病獵，佢都係嚟自港島區。」

「係？」

「佢係近排先嚟到將軍澳，搵到嚟依一間病獵公會。」

「佢嚟係想做咩？」我望向鐵門。

「佢話想交流研究。」

「交流？」哪個病獵會這麼做，而且知道公會的地點。

「我見佢拎到病獵執照出嚟俾我睇，同你個張係一樣嘅，我就俾咗佢入嚟，佢對入面特殊病者嘅屍體好有興趣......北賢」

「嗰個病獵咩職級。」

「病獵大師。」

「......」

「你好似係會長嚟......？」奎斯返回到鐵門，為我解開門鎖：「我諗你可能識佢，不如你哋聊兩句？哈，佢對病者嘅知識真係好豐富。」

當今病獵大師，只有兩人。

七傘武者和湯婆。

「咚咚」

「咔嚓」

「咣噹」

「啪嗒」

「呯──」

繁難的五重鐵門打開，病獵背影亦即將出現我眼前。

我踏入地牢最嚴密的大門，房間面績極大，樓底亦都很高，中間躺著一具特殊病者的屍體，是那個能操縱電能的北賢。

那名病獵大師正背向我，兩雙目光正審視研究著屍體，而其外套背後繡有個「湯」字。

「嗯？」她幽幽的轉頭。

其英姿颯爽的眉宇下，是張乾瘦的臉瓜。

而且她那天生自帶不屑的眼神，就如獨狼一般凝視著我。

「你就係湯婆？我係嚟自港島嘅病獵協會。」身上沒有病獵執照、黑袍和面具的關係，我無法證明自己的身分，因此她應該對我甚是猜疑。

身為病獵協會一員的湯婆，對於異國他鄉遇見同行一事，沒有展示出任何情緒和反應。

「測試下就知。」

「咯」、「咯」、「咯」

湯婆腳下的木履，一步步逼近。

乍然間，湯婆箭步突進，兩邊手袖向前拂拭。

袖裡銀光一閃，原來她兩袖中暗藏腕甲，腕甲則暗藏兩把鋒利的兵刃正猛然伸出！

那千鈞一髮之間，我計算到湯婆的攻擊距離並不足夠，她不可能現在就出手。

不是她有老花，便是另藏殺著。

我比較相信後者，便果斷地退後。

「呼──鏗──」

腕甲發出劃破空氣的聲音，兩把袖中刀刺出之後，緊接的兩把摺疊鐵刃伸得更前！

攻擊的秘密，終於揭露。

是一雙特製的螳螂刀，其腕甲的裝備上面安裝了伸縮如同關節的勾刀，形狀酷如螳螂的前肢，在攻擊距離上能發揮出奇不意的效果。

避開第一記攻勢的我，正準備抽劍應對。

湯婆眼睛綻出銳光，彷彿看穿我的行動和破綻，左腳向前一踢，腳是踢不到我的肉身，可是她目的是飛出那隻木履。

「呯」木履就這麼擊中拐杖，令我一時脫手。

不得不說的是，這木履的重量大得恐怖。

除了湯婆出腳不留餘力，更恐怕是木履只是外表，內在可能混入了什麼堅硬的材料，並不是普通輕巧的那一款木鞋。

沒猶豫的湯婆一腳踏前，用穿著木履的那隻腳使出掃腿。

我跳起躲避，她順勢把金鷹頭拐杖踢到一邊去。

「小子你已經無任何武器、無處可逃......」

正常來說，湯婆再下招應該真的會勝利。

因為跳起使我無法作出移動的閃避，一旦攻擊迎來只有格擋的選擇。

赤手空拳的我對滿身利器的湯婆來說，更是手無寸鐵。

但當湯婆掃腿結束，正抬頭要刺出螳螂刀宣告勝利時......她一怔。

皆因，她看見跳起的我右臂拉起正蓄勢待發，兩指舉直瞄準湯婆雙目。

絕技「閉日」，我的最終兵器。

我兩腳落地同時，兩指亦作勢刺向湯婆左眼，並在刺入眼球表面之前停下。

看見兩指直逼的湯婆，左眼瞳孔劇烈收縮。

戰鬥結束。

數秒過後，湯婆都收起了戰鬥的架式。

「難怪你依個小子，可以取代到瑪希。」原來湯婆一早知道我的身分。

「病獵協會，第二任會長，M。」為表示友好，我打算跟她握手：「第一次真正見面，幸會。」

「禮儀就免，但啱啱我對你無禮，我會煉製一件武器俾你當作補償。」

「煉製？」

「呵，你應該唔會抗拒用病者作為材料嘅武器吧？」

「係......？」

專門打造武器的工匠我見不少，但真正用病者煉製武器我第一次遇見。

「可能你對我唔多認識，但依個就係我嘅興趣同愛好，為咗追尋各種特殊材料......我唔會經常出現喺協會。」湯婆行到特殊病者的屍體旁。

「但你點解識得嚟依到？」

「我弟子青茶吧，佢同我講。」

葉青茶，我看過他的檔案。

就是把艾匡從將軍澳追殺到港島區的人。

「一開始你點認到我？」

「留意你髮色、髮質、長度就知，唔係咁多男人會留長髮。」湯婆說得對，長髮確實是最大特徵。

相信湯婆比我更早到來，但我跟湯婆不太熟識，她又一副獨來獨往不會跟其他協會成員有交雜的樣子，我便不把港島區發生的諸多事情告訴她。

況且，我都不是會長了，再沒權管她。

最多，就把她當成同事。

短暫交手和問候後，湯婆都沒什麼要跟我說，回到特殊病者屍體的旁邊觀察和研究。

「得閒嘅話，可以叫你弟子收手？唔好再追殺一個叫艾匡嘅可憐女仔。」離開前，我拾回金鷹頭拐杖補充一句。

「每個人都有獨立意志，我阻止唔到。」湯婆看向我，話中含意：「就好似，瑪希唔會阻止到我繼續研究。」

我離開房間，回到地牢走廊。

在外面等候的奎斯，即報以淺淺一笑：「我啱啱同湯女士，都係咁發生冷場。」

「佢之後都會喺到？」我問。

「應該就係，佢想留喺公會到研究一段時間，我批准咗。」奎斯雙手托住後腦，一邊行一邊說：「反正公會入面都無咩，好似佢同滿天咁專門研究病者嘅人。」

離開地牢回到大堂後，奎斯馬上幫我組成一個病獵小隊。

組好一個四人小隊，大伙兒就先到靈實醫院取貨，再將貨物護送到康城倖存區。

一般來說，這樣護送貨物到一個倖存區，單程洗費是需要過千艾幣，但我是奎斯朋友而費用全免了。

路上我跟病獵們閒聊，問他們區內有什麼工作最賺錢，他們給出以下答案：

「皇室管家」、「皇室護衛」、「皇室官員」。

想收入豐厚，離不開加入艾康那個殘暴的皇室。

談著談著，洗肝機便順利運送到康城，途中比較危險的情況，就只有遇到隻兩隻舞者。

那四名病獵沒急著離去，而是打算算逛逛很少會來的康城倖存區。

我都有自己事要忙，快點把洗肝機送到醫院供博海德使用，便跟他們四人暫別。

康城醫院。

「你咁快拎到過嚟？」明雲收到通知一到來，便檢查整部洗肝機。

「有唔少朋友幫。」這次，我真的體會到朋友的重要。

無論是在康城，還是艾寶琳，這世界其實......

也不是那麼孤單。

「應該無咩問題，我去駁電同準備血漿先。」明雲檢查完畢後，立即給醫療人員發出指示：「搵人去叫肝科醫生嚟。」

沒有專業醫療知識的我，只能看著醫療人員們奔波。

忙了一大輪之後，總算讓博海德成功洗肝，排走了毒素。

但接下來的日子，才是真正的開始。

「咣」明雲和醫療團隊行出病房。

「暫時順利。」明雲對坐在椅子的我，說：「維生設備叫做齊全，但之後嘅日子先係重點，一日兩萬艾幣唔係筆細嘅開支。」

「嗯......」聽見明雲這麼說，我又很快站起。

因為再不動的話，就沒時間賺錢。

「一有錢我就會拎返嚟。」我準備離開。

「但M，你好清楚係有幾難，你要做好隨時拔喉嘅心理準備。」明雲說。

「唔該你，明雲。」我繼續向前。

在死亡之前，我們都沒有選擇的餘地。

自問在病港的經歷不差，但在資本主義下原來都這般渺小。

工作地點我選定了艾寶琳，這是毫無疑問，畢竟它是經濟發展最好的倖存區。

我有想過厚著臉皮，回到皇室教艾康劍術，但一想到隨時人頭不保，便打消了念頭。

初初幾天，我有跟娃娃學做貝果販賣、有到瓦禮的服飾店縫紉、有到建築工地打工、有到處獵殺一些病者換取酬勞，可是就算我耗盡一天精力完成了各種工作，全身筋疲力盡得無法動彈，依然只賺得三千多艾幣，跟兩萬相比是個大數目，而且每天累積著。

要維持博海德生存一年，就需要用到七百三十萬艾幣。

如果有這財力，幾乎是將軍澳區排行頭十的富豪了。

最後，我不得不到酒吧，喝那杯神秘酒儀式，去下水道跟黑鼠商團聯絡一下，讓他們找找王達尼幫忙，但酒吧老闆這次卻拒絕我了。

「我都話咗佢哋暫時唔接生意。」

「俾我個原因我。」

酒吧卡座中，有個戴著豬頭套面具的西裝傢伙，可能獨自喝著悶酒，而參了一嘴：「聽講黑鼠佢哋係走緊資？嘿。」

酒吧老闆一頓，續說：「總、總之係一啲原因啦。」

「即係話，你點都唔會俾我落去？」我問。

酒吧老闆抱手：「無錯。」

「好......」我看向酒櫃，準備點瓶酒：「咁俾杯生啤我。」

幸好，我記得怎麼入去他們商團的基地，但我得先解決一下看門人。

「咪係囉，飲下啤咪幾好。」酒吧老闆送來一瓶生啤。

「老闆，你最好回避下，嘿嘿。」豬頭套面具男輕笑。

「咩啊？」酒吧老闆不太明白。

我手執酒瓶，一記就敲落老闆的頭上。

「啪冰」玻璃碎片飛濺。

「嗚呀！」老闆按著頭部跌倒。

我則直接行入存酒庫，掀開下水道渠口，接著自己滑了下去。

一段天旋地轉加上臭氣沖天，抵達鼠窩的我立刻就嘔吐。

吐乾淨後，依然沒有黑鼠商團的成員出來迎接。

難道他們真的放假，還是像酒吧那個人說......正在走資？

我環顧周圍發現，只有林林總總的貨品。

「咔」突然，出現上彈匣的聲音。

「你係邊個。」有位黑鼠商團打扮的成員，從某個轉角行出。

他手上拿著把手槍，十分不有善。

「我嚟係搵王達尼。」我表明來義。

「暫時任何人都唔會見。」

「錢銀上嘅嘢，同佢傾傾。」

「我哋應該同守門人講咗拒收生意，你再唔走，就唔好怪我開槍。」

「得......」我舉高雙手，示意和平：「我需要錢。」

「好多人都需要。」

有把女聲從後面傳來：「我認得下你，你係黑鼠朋友。」

「你好似係叫寶拉？」我認得她的聲音。

「嗯，但係黑鼠佢暫時唔會出現，我哋都搵唔到，係有時佢先會出現下，我建議你喺佢出現前，搵到其他賺錢嘅方法先，如果唔係唔知你要等到佢幾時。」寶拉給我說明情況。

「邊到可以搵到大量嘅艾幣......」我問出最直接問題。

「某個特定時間，佢會出現喺上面間酒吧，你可以搵到個叫「鐵血 ‧ 港豬」嘅人，佢特徵係帶住個豬頭套面具，都成日含住枝雪茄，都幾明顯下，佢係倖存區最出名嘅黑手，可以幫到你。」寶拉提供我賺錢的情報。

「鐵血港豬......」名字好像怪怪的，但剛才在酒吧好像遇到過。

「我送返你上去，放鬆身心。」寶拉將沾有哥羅芳的毛巾從後掩住我的口鼻，讓我陷入昏迷。

到我醒來，已被送到酒吧外面拋棄垃圾的後巷中。

萬幸的是，我暫時寄住瓦禮的店子裡，金鷹頭拐杖都存放在那兒，不然那麼珍貴的寶物，那群貪婪的老鼠說不定會順手牽羊。

我看，暫時是找不到王達尼了。

我都不能貿然回到港島區，因為鯨寨那邊現在肯定佈滿天環人的線眼，王達尼亦不能隨意回來。

這樣的話，要找那個什麼......

「想賺錢？」有個西鞋西褲的男子，走近我旁邊伸手把我扶起：「我可以幫到你。」

眼前這人，正是戴著豬頭套面具的男子。

「你就係鐵血港豬......」

補300正評

出場了

鐵血港豬

湯婆會唔會拿北賢整神器

估唔到咁樣見湯婆
湯婆其實咩年紀
個腦成日幻想真係個呀婆屌

我將千與你尋個呀婆代入左落去

屌我都係類似

唔通湯婆係牧師

湯婆有無多d描述啊 想畫啊

雷槍

有冇人玩過伊蘇系列
我當咗湯婆係伊蘇8個シルヴィア

手快快畫左張湯婆 等之後有多d描述再改形象

我直頭係自動key 湯婆婆=湯婆

發現墨巴已經放棄左繼續俾m用遮做武器

mantis blade

慎入 劇透+鳩估劇情

錯！係 「鐵血 ‧ 港豬」

推文時間又到

昆克

成日幻想湯婆好似幻海咁，會突然變番後生同靚女

嗰幾把遮留咗喺港島

雷斧得唔得好似mhw把劍斧咁
好適合m夠曬中二

Agger 東京喰種fan揮手區
巴打你咁講一講，我腦入面韓湘個image同喰種女主Rabbit都差唔多

點解唔問下湯婆 七傘去左邊

我幻想嘅湯婆係綱手婆婆

湯婆應該唔知

用遮係七傘專利，M嘅特色我覺得啲遮突出唔到

但早喺將軍澳m已經攞緊啲唔識爛嘅直遮做武器

用遮係赤時專利

唔記得咗，對唔住

劏房波
BTW張華鋒係咪會變強化吞肥

我ff 係鋼手咁

m 既特色就係冇專用武器
隨手拎 + 用完即棄

依家咪拎左件神裝
可以睇m開掛了

明雲 奎斯 病獵公會見過一次嘅病獵 靠把去認嘅娃娃 都認到M 偏偏貴華咁都認唔到 抵9佢俾人呃足咁多年 話時話 貴華究竟係咩出身 可以keep住有錢俾人呃 靠老豆老母？ 仲未俾艾匡整盲整死嘅貴族？

艾康

跟住用完即棄

Sor

不破尚繼承人

上次M喺將軍澳走之前同艾匡喺靈實醫院出面殺咗個犬學派嘅人
跟住犬學派嚟到靠隻狗追蹤氣味
之後點

M嘅特色就係主角光環

成日覺得右下角好似韓湘
(唔好理啲字)

每日推post

我淨幻想到千與千尋嘅湯婆婆

我覺得同幻海差唔多樣

我都係

尋日攰到未睇文就訓左 今晚繼續等文
病讀徘徊既時間到喇

文。。。啊。。。

病讀現身

《二創滿天番外篇》

畫面一轉，來到三個月後的一個晚上。

考到了高級醫生執照的我，已經可以被視戰略級人物。要知道，當一個國家處於戰爭時，最重要的不是軍隊，就是可以把傷者妙手回春的醫師。當然，我被重用的價值不是在於把普通老百姓起死回生，而是一件給予政府高官重生的道具罷了。

總而言之，現在我可以在金鐘自由活動了。但是上環跟西環還是被禁止進入。

自從聽了病獵協會的女研究員說的病者後，我暫時把主線放下，也沒有再聽那個修女的廢話，繼而是努力找門路去考取高級醫生執照，終於有機會可以一見史上最痛苦的病者—「病讀」。

金鐘夏愨道· 12:03AM

病變前的海富中心依然完好無缺，不愧是受到重兵保護的金鐘，從灣仔步行到德立德也沒看到病者的縱影。我從行人天橋一直走到一個進入金鐘廊的出口前，而天橋下面，正是女研究員所說的金鐘麥當勞。

「只⋯有⋯等文⋯」
「文呀呀呀」
「墨⋯⋯⋯」

一堆嘈吵的「人」聲從麥當勞門口傳來。

「咁似....」我把手放進袍裡，手握著八把手術刀，
即使女研究員說「病讀」對人類沒有興趣，但他們畢竟是病者，不能掉以輕心。

「文啊嗄啊嗄！！！」
「推....」

他們的叫聲，還是說話？我已經分不清了，他們正如女研究員所說，晚上凌晨時間就會一大群走到這裡徘徊，跟天腦要文。「真係可悲，到底係乜嘢病驅使佢地成為病讀，每日放工咁攰仲要等文，對比男病爪，佢地嘅痛苦絕望係超越一切。雖然好想捉一隻返去研究，但對佢地實在太殘忍。」

好奇心極大的我，終於滿足了對神秘病者的心切慾望。正當我踏步離去時。

「滿天⋯⋯」
「貝⋯果」

一隻病者從橋下仰望過來，說出了我的名字。
我完全給不了任何反應，一隻病者說出了我的名字？難道他們生前是我某一位親朋好友，而且仲保留意識？

當我看著她的樣子，可以肯定的是，我絕對不認識她，我的腦袋裡不只是放下了5萬篇論文跟10多萬篇研究報告，我對於生前認識的人，都記得一清二楚。

「果然是我，到底我是有多帥，能如此吸引亂世中的病者。」說畢後我冷冷一抖，還是不要太M了。

「捉你返去做我研究對象都好，等我好好咁調教你，直到查清楚點解你知我個名之前，你都唔駛旨意離開我半步。」我從醫生袍中拿出一把手術刀，刷破了那隻病讀的十字韌帶，然後把她公主抱起，帶回了空無一人的病獵協會研究室調教。

如有雷同或劇透未來主線，絕不負責
等文悶到打文

一開始見到二創 心諗你都係爆負皮
點知睇到最後 好身同感受...

只有等文

我見我對上篇二創做左今個po最多正皮先膽粗粗繼續無聊寫下 俾大家打發下時間

只有等文...

幾正

打左成個鐘都未有正文
我打果陣仲驚緊會唔會發佈果刻同墨巴撞正時間俾人插死

篇二創好尷尬

唔差喎
Respect既

sorry
當等文冇野做俾大家笑下尷下

終於追到埋嚟 Lm
只有等文

幾好睇 唔介意日日等文都睇一次

多謝你
不過寫太多會影響到你地對真正主線既記憶

唔會既
你都係跟番近期果D劇情姐

文........

下次朝出都得嘅

文啊

呢度咩事

冇錯係你黎
追po咁耐對你個名同畫印象最深
算係寫你俾滿天擁有一下

多謝

原來係滿天斬嘅 咁唔醫喇

達尼講到係艾寶琳1/5經濟能力都感覺遠遠未夠貴華黎唔知係咪達尼平時太緊張錢

有無咁橋

咁都寫中左
個世界真係好神奇

多謝
但唔醫喇！！！
滿天已經喺我個身度留下咗無法磨滅嘅傷痕！！！！！

癲完，繼續等文

3點
頂唔順 晚安

係咪要收市先有文

「似乎嗰班地下水渠嘅老鼠，已經向你推介咗我。」

我握住港豬的手，站了起身：「佢哋話，你有賺錢嘅方法？」

「你可以咁講，我欣賞你一瓶打落老闆個頭到，仲夠膽喺無受邀請嘅情況下單拖搵黑鼠商團。」港豬搭著我肩膀，叼住根雪茄：「我哋入去飲返杯先。」

「嚀」回到酒吧中，可見老闆正替頭部包紮。

「歡迎光......」老闆說到一半，氣急敗壞的指住我：「你仲敢返入嚟！」

「嘿！就當係俾面我好無？」港豬伸展雙臂，表達寬宏大量。

可能港豬在江湖中有些地位，酒吧老闆把怒氣吞下：「啍。」

他把我帶到專屬的卡位，那張金屬桌子上放有不同的酒、水煙壺、鈔票、藥丸和雪茄，很有黑幫小頭目的感覺。

「點叫你？」一坐下，港豬便問。

「馬克。」繼續沿用假名。

「我介紹自己先，其他人俾個稱號我叫「鐵血 ‧ 港豬」，嗰名係怪怪哋，你叫我港豬就可以。」

「你個名有咩意思？」一般人我不會問，但他的實在怪得離奇。

「就好似你個名一樣，只係個假名。」港豬吐出一口濃煙，說出自己名字的意義：「豬象徵住個人利益主義同資本主義，呢兩樣係我嘅人生觀，後嚟我做事做出一啲名氣，啲人就喺前面幫我加上「鐵血」兩隻字，表示我呢種心態同觀念已經堅硬如鐵，深入血肉。」

「原來係咁。」

「馬克依個名，係你媽媽細過幫你改嘅英文名？然後你身處喺末日後，覺得可以掌控自己嘅自由，而將個名由英譯成中？」嘴尖舌快的港豬，又搭住我膊頭：「嘿Mark，你真係個壞男孩。」

「錯哂。」我名字單純從聖經參考。

「好，唔緊要馬克，名唔係你坐低喺到嘅重點，重點係每個人都想喺艾寶琳發達，但寂寂無名嘅人總係欠缺一個機會。」港豬舉起手指，如數家珍般：「打從末日之後，艾寶琳出過好多傳奇人物，除咗你啱啱搵嘅黑鼠，仲有「初代病獵 ‧ 白鯨」、「開國劍 ‧ 君釗」、「格鬥王 ‧ 永泰保」、「黑色賢者」、「爐心 ‧ 練道仁」、「水中魚 ‧ 貴華」、「奴隸王 ‧ 陳十禍」等等，全部都喺各自嘅舞台上發展出一片天空，令佢哋名字永遠被人記住......」

「你啱啱講黑色賢者？」

「我諗你都係佢粉絲？見你留咁長頭髮向佢致敬。」港豬遞我一杯顏色鮮亮的子彈酒，想跟我痛快乾一杯：「嚟，願我哋未來都可以踏上傳奇嘅舞台。」

「心領。」我不為所動。

「兄弟你唔飲返杯，我哋好難傾落去。」

「陌生人嘅酒，我係唔會飲。」

應該說，任何液體也不會，天知道有沒有下藥。

何況我要繼續維持精神工作，喝到醉生夢死的話博海德的性命肯定會涼掉。

被拒絕的港豬乾笑一聲，並放下了酒杯：「你通過咗測試。」

「測試？」是什麼情況。

「要接我手頭上嘅工作，就一定要維度高度專注、小心仲有謹慎，因為都係高回報高風險，我唔會亂咁俾癮君子、醉酒鬼，仲有傻下傻下嘅人做事。」

「所以你嘅高報酬工作，到底係啲咩。」他說了那麼多開場白和引子，我都覺未入正題。

「首先，我嘅職業係「黑手」。簡單嚟講就係幕後黑手，負責策劃、準備、組織任何賺到錢嘅差事，就好似一個主腦嘅角色，咁當然呢啲差事係相對高風險、高回報，先會特登派人去做，可能我末世前係做開國際獵頭公司嘅顧問，睇人同做事都有少少準，倖存區嘅「黑手」嚟講我應該已經係最出名嗰個，但相對地，我對人才嘅要求都比較高。」

簡單而言，他是艾寶琳地下世界差事的中介人。

有時候一些差事不能見光，例如某發展商想要找人恐嚇不肯賣樓的業主，但又不能以自己公司名義去威逼他人，便會透過這些中介，去派遣手下達成目的，他們一般被稱為「黑手」。

「工作內容，係需要殺人？如果係嘅話就免。」我事先聲明。

「當然唔係，嗰啲我自然會搵專業嘅殺手。」

「咁有咩差事，係適合我。」我直接問。

笑而不答的港豬倒了一杯威士忌到玻璃杯子，然後握住酒杯來到兩名在吧檯曖昧傾談的男士背後。

「嘿！兩位死基佬。」港豬這麼喊人，我想他喝多了。

原本還在卿卿我我的兩名男士，立即臉色一變：「你講咩話？」

「邊個攻，邊個受啊？」港豬分別向二人的臀部一拍。

「啪」

這舉止徹底觸怒了兩名男士，別看他們是同性戀，他們這些人往往因為酷愛自己的性別，而把自己都練成一個吸引的肌肉男，不會瘦弱得哪裡。

「啪冰！」他們把酒瓶擲地。

「又搞咩啊......」酒吧老闆崩潰地掉下掃把：「唔好再爆瓶啦唔該！！我唔想掃地啊！」

「馬克。」港豬慢慢退回卡座這邊。

「你自己拎嚟。」我擺出一副袖手旁觀的樣子。

「你仲想接到差事？」港豬續問。

本來打算看戲的我，不得不站起。

我擋在港豬的面前，先試著跟兩人溝通：「仲嚟得切收手。」

「佢叫我哋做死基佬！」其中一人，指著港豬大罵：「但我哋明明就無死到！最多就只係叫基佬！」

「唉。」我嘆口氣，看來是無法和事了：「死基佬。」

第一個衝來出拳的男士，我閃身掠到他背後：「你個死直......男嗚！」繼而，使出西城暗殺術的手刀。

「呯」第一個昏倒。

「噢！！！我嘅寶貝！！！」第二名男子十分激動。

對方二話不說，向我使出重拳！

二刀戟。

「呯！格！」

胸、顎重創的第二人，瞬間倒下。

「呯──」

兩個麻煩解決。

我略帶無奈，回望身後的港豬。

他十分滿意地點頭：「唔錯，你嘅能力有返咁上下水準，最重要夠冷靜。」

「測試我格鬥能力？」

「一千個人有一千種唔同嘅做法，而你選擇嘅係拳頭交，而且身手仲睇落唔錯，我之後落嚟應該有份差事可以俾到你。」港豬終於肯說出第一份工作。

「有幾多錢？」我直問重點。

「大概二十至三十萬艾幣不等。」

這個數字，聽起來很可觀。

他續說：「計埋分成，大概分到你十至十五萬。」

一星期的醫療費，先做做看吧。

「講嚟下。」我坐下來。

「同我做事有個規矩，你一旦聽咗......就算死都要完成。」總是談笑自若的港豬，語氣一轉認真：「否則，後果會好悲慘。」

我猶豫了一下，還是同意了：「係合理嘅就可以。」

「我最講原則同規矩，黑鼠都曾經同我合作過唔少次。」港豬放下雪茄，吐出最後一口霧：「嚟緊艾寶琳地下格鬥場，即將會舉辦一場比賽，會有唔少貴族觀戰，呢啲獎金同規模嘅黑拳比賽，無人脈介紹係參加唔到，我就將依個機會俾你，完事後六四分成。」

「有任何規矩？」

「除咗禁止帶武器之外，基本上都無，但有一點要注意，就係你上到場喊投降係唔會有用，只有經理人亦即係我喊先有用。」

「咁如果我就快輸，你會喊？」

「我同你無親。」港豬仰頭喝酒，一口灌掉：「而且打輸拳嘅人，係無任何價值。」

他這句說話的語調，可以感受得出冰冷。

墨b

小似 牧師又係攞病者整奇怪藥劑

水中之魚

水中魚•貴華

究竟貴華有幾鳩？

除咗白鯨、M、水中魚之外仲有邊個係之前出現過？

原來水中魚咁出名

成撚日派錢喎 點會唔出名

黑色賢者幾時變左艾寶琳出品？

可以整枝槍出黎周圍射錢俾人
抵佢有名號嘅

愈來愈夜出

想要文⋯⋯

墨b~今日早定晩？

墨b:
當然早
係聽朝早呀朋友

墨b生理時鐘：早，緊係早

話說尋晚睇完巴打篇滿天二創文就去瞓
跟住真係夢見滿天同我講嘢
佢仲要係我畫嗰個樣

同我想像嘅差唔多
但係個膊頭好似窄咗啲喎
同埋頭髮長到落pat pat 到

女人膊頭冇咁闊嘛
其實我知頭髮冇咁長
但為咗個畫面靚啲所以畫長咗

同想像中有啲唔同
我想像佢係同進巨個韓吉差唔多樣
但都畫得好靚

靚、型

應該聽朝，出了街

果然是最痛苦嘅病讀

聽朝

你明明係俾佢捉左返去冇人既研究密室

佢唔過嚟研究我 咁捉我返去做咩

班友仔一早準時走晒 凌晨得返你同佢
仲有隻男病爪

好靚

冇文的一晚 好痛苦

今晚冇文 大家可以早啲瞓

各位早抖

M一定狂用西城暗殺術

冇文

邊度話冇文？

#480

個po又過一半了

p

樓主去左邊

朝早都未有

我睇文時代入嘅韓湘係福艾

七點啦

接下差事後，港豬讓我做好準備，下星期相同地點、相同時間再到來。

往後的一星期，我依然幹著各種雜活，但心思早已飄向拳賽。

跟娃娃搓貝果的麵團時，我會不自覺使出日字衝拳。

「呯呯呯呯呯呯呯！！！！！」

「老、老師！」娃娃叫停我。

「啊......」我回過神來，停下拳頭：「我試緊夠唔夠堅韌。」

「喔......」娃娃拿出一個閃閃發光的貝果：「係啦，呢個送俾你啊！」

「呢個係咩口味，娃娃你加咗啲咩令佢發緊光咁......」

「叫黃金貝果，加咗啲運氣落去！」

「試啖先。」我淺淺一笑，準備放入口。

娃娃卻制止了我，捉住我手腕：「你喺真正關頭先食啊。」

「真正關頭？」

「係！雖然講出嚟有啲荒謬，但係食咗呢個貝果，會發揮出驚人嘅表現。」

「好，咁我就當係護身符。」

通常我娃娃即日做完貝果，就會到城裡銷售。

說起來，娃娃在貝果界其實有點名氣，人稱「貝果少女」。

賣點除了是貝果美味外，我想更是因為她有一雙清澈冰藍的眼睛吧。

「要一個蘋果味貝果。」來買貝果的，一般是艾寶琳年輕的貴族。

「好，一百艾幣多謝你。」再加上甜美的笑容。

花了一個小時把貝果都售光後，娃娃會分我薪水，我收完錢就前往瓦禮的店舖上班。

我以前的日子，不是殺病者便是外出冒險，在倖存區生活的日子，基本上從來沒有想過。

如今活像個普通人一樣，每天忙碌地上班，為兩個臭錢而煩惱。

我終於明白一些在戰場回國生活的軍人，為什麼會患上心理疾病。

或者在你死我活的戰場中，我們至少能被戰鬥麻木。

可一旦安逸下來，就無所適從。

到瓦禮店舖上班的我，亦不自覺把假人模特當作對手出拳。

「咚！咚！咚！咚！咚！」

「呃......M？」瓦禮一臉懵然。

「啊......我將佢當做劫匪，萬一有人打劫都知點應付。」我尷尬地抓抓頭。

「呢對手套俾你。」除了娃娃外，瓦禮也有禮物贈送我。

我接過瓦禮給的手套：「咁突然送俾我？」

「M你應該好少留喺倖存區？」

「嗯。」

「通常居住同一個倖存區嘅朋友，都會間唔中送禮物俾對方。」

「大本營都係咁？」

「嗯，話哂我哋喺倖存區入面無咁多娛樂，送禮物已經係最好嘅事情，我見你隻手幾粗糙，所以整咗手套俾你。」

「咁多謝你對手套。」

人與人之間互相贈送禮物，確實是件窩心的事。

下班時間，我是直接在店內休息的，店內有些布匹能當作被子。

我本已在大半夜中熟睡，可是艾寶琳大街外卻有個瘋子在大叫，嚴重擾人清夢。

「先生，可唔可以唔好咁嘈。」我披著灰布，打開店門喊。

「我好似俾人昆咗啊！！！我約咗個買家今日交易！仲未見到佢啊！等陣你係......」這慌張大之人，正是貴華。

我們四目交接，沉默片刻。

「呯」我秒速關門、上鎖。

到見面日，我如期到了酒吧。

港豬他一早在那裡喝酒，卡座頻頻瀰漫濃濃的煙霧，那是他抽完雪茄後吐霧所致。

「你遲咗三分鐘。」

「拳賽幾時開始。」我了當地問。

「今晚就有第一場，去睇睇環境先？」港豬不急不緩地說。

「帶路。」

我一直在想，艾寶琳哪個地方可以當地下格鬥場，現在答案終於揭曉了。

慧安園商場。

「就喺入面？」到達門口前，我還刻意一問。

因為商場的位置，就在病獵學校的正前方，只有一街相隔。

「呢到係黑市，正常人唔會入嚟。」港豬行上小梯階，步入商場門口：「到咗夜晚，更加唔係個個都入到。」

商場門口有兩名健壯的保安，他們見到港豬上來後，謙卑地為他拉開了門：「豬生。」

我一邊跟在港豬，一邊遊覽商場。

看看慧安園商場的眾生相，他們都不言茍笑，不是非善男信女。

商場的正中央有一間露天式的茶餐廳，可是茶餐廳改成了格鬥場的模樣，白天沒人時會有脫衣舞女郎表演，晚上就會變成男人之間的搏擊場地。

其餘商店都是一般地下世界會有的場所，全是一些非法的買賣。

走入商場向左轉，我們經過風花雪月的按摩色情場所區域，一整條道路都是粉紅的電子光管燈，那裡有豔麗夾雜風塵的女子，她們正披著廉價的雞毛頸巾，以嫵媚的姿勢引你進入。

不少男士經過，都會打量一會。

「今晚比賽前，要唔要入去舒下壓先？」港豬問一直向前行。

「唔洗。」

「嘿，都啱嘅，一陣惹咗咩暗病就唔好。」

走完全條色情通道區，接下來的店舖單位全是清一色倉庫，有些店主會直接開著門，把紙箱中的貨品拿給買家看，不難發現都是軍火槍械。

「有冇用過槍？」港豬問。

「有。」

港豬從腰間拔出一把滅音槍，展示給我觀看：「呢把可以殺人於無聲。」

說罷，他舉槍向遠處兩名正在交談買賣的客人和商家。

「Beretta幾時翻貨啊？」

「無，我哋淨係得Glock，呢把最常見。」

「點賣？」

「三十萬艾幣，子彈就逐粒買。」

「咚！」一顆子彈，在兩人面前飛過打入牆壁。

「嘩哇！」他們嚇得向後摔坐。

「邊個啊！」槍械商人立即拔出私家手槍，指向通道的人群。

站在港豬旁邊的我，自是看得明白這槍是他開的，開完後更把槍插回入腰間，當作沒事發生一樣。

「嘿嘿嘿。」港豬暗自發笑。

「如果打中佢哋個頭......」

「最多咪死。」港豬毫不在乎。

港豬帶完我見盡地下世界的百態，再回到商場中央。

「依到就係黑市嘅全貌？」我們都逛上一圈了。

「唔止，再帶你行行。」港豬把我到一條通往二樓的電梯前。

那裡，有名男子氣焰燒得正盛：「我點會無資格上去！？我叫黃昇龍喎！阿姆特龍幫嘅小頭目你都唔識？近排搞掂完一個幫派，你唔係唔知啊？」

「嗰個將惡鬼幫全部人拋哂落樓嘅幫派！？」有個民眾認出。

「哈嘿，你都聽過呢。」黃昇龍擦擦鼻子。

「你唔係符合資格嘅人，你無會籍。」保安始終站在擋住電梯。

「收嗲呀！」黃昇龍揮出一拳。

西裝保安一手接住他的拳：「廢物。」

「噫......！」黃昇拳想收回拳頭，卻力量不足。

緊接，更被保安打出一記上勾拳，直接進入半昏迷狀態。

「你哋唔要嫁啦可？」有位圍裙沾滿血跡的醫生，從自己的黑市診所行出：「內臟啊......肉啊......全部都好值錢。」

保安搖頭，示意不需要。

黑市醫生拖住黃昇龍雙臂入到診所並關上大門，繼而傳出不明的剁肉聲。

下個要上電梯的人是港豬，他這麼有信心行過去，應該是有「會籍」的人吧。

「豬生。」果然，保安們恭敬地讓路了。

「後面嗰位我朋友嚟。」港豬說。

「上面有咩咁特別。」我問他。

畢竟需要到「會籍」，肯定與別不同。

「等你自己體驗下。」港豬彷彿派對的主人，逕自找了個位置坐下。

慧安園商場二樓一樣，有各色各樣的非法場所，但格調明顯高檔幾個層次。

行過某間夜總會的櫥窗，更見到一名不到十歲的小女孩，需要跳艷舞吸引經過的客人。

盡頭有間店舖面積比較大，前身是海鮮酒家的食市，入面特別的熱鬧。

我特地走入去參觀，看見一群觀眾坐在台下的座位，觀賞台上投射螢幕的畫面，就像看電影。

台上有位司儀，在影片開始前介紹：「接下落嚟嘅作品，叫做《灰狼入室》，請各位細心觀賞。」

影片是紀錄片風格，畫面算不上高清，但可以清楚看見一群人，正意圖闖入一間民居。

透過拍門的方法，電影主角假稱自己是艾寶琳的士兵，要求立即開門。

屋中稍有不安的婦人，慢慢把打開後，主角便舉起了短刀，衝入到屋內把婦人一家殺害。

婦人死在客廳、兒子死在床上、女兒死在浴室，這些驚慌的叫聲極為真實，而且全片使用環境音，一點配樂和接剪都沒有，令我嚴重懷疑影片是真實發生的事情......

「先生，搵唔到位？」有位員工見我只站不坐，於是過來詢問。

「播緊嗰條係咩片嚟？」我只想問。

「係「電影」。」

「電影？」

「嗯。」員工語氣的強調，令我覺得並不簡單。

「好真實。」我說。

「呢種電影就係為咗俾你哋追求刺激而存在。」員工微微一笑。

「嗯......」

「如果你有任何拍攝咗嘅「刺激影片」，都歡迎賣俾我哋，內容刺激新奇的話，我哋願意高價買入，當然首要條件係事件必須極為真實，題材不限制色情、暴力等元素。」

員工的說話，令我心感不安。

台下的觀眾卻十分享受，這種視覺上的血腥。

「喂，我帶咗新片嚟。」剛好，門口有兩個人出現。

他們兩個男人，一個手握錄影帶，一個則手握攝錄機。

前者他錄影帶交了給員工：「賣個高價嚟，十萬。」

「今次係咩？」員工收下錄影帶。

「今次套片叫《無頭姑娘》，藝術成份好高。」

我行出這間電影院，最後重到港豬身邊。

「行完？」

「係，仲入咗間好怪嘅電影院。」

「啲片係咪真到，覺得好似現實發生緊？」港豬明知故問。

「嗯。」

「嘿。」他只是冷冷一笑。

啱啱起身 咁啱有文
如果唔係都係幾空虛

通常我娃娃即日做完貝果

水中魚好慘

將黃金貝果整大少少
天環get

Pushhh

艾匡班fd條片

仲要比人呃多幾多次

今日咁少人留言推文嘅

又參觀呢啲黑市圈
M準備又滅人團
成個市場一煲打殘

每日一

日經
墨b~今日早定晩？

病讀全面入場

推下先

文呀！！！！

pushhhh

還沒有文章 哭出來

啱啱訓醒 四點半左右

早抖墨巴

一世等文

冇嘢做推推post

就嚟800正皮
點解呢排咁少正皮？

訓前一推

4:25

想睇埋先訓

下午4點半？

5：18am

墨巴咩時區

「其實我覺得，唔應該當睇唔到。」我想了一想，決定回到電影院。

如果畫面中正闖入受害者家中的是病者，我都會義無反顧出手相救。

今天他殺的是良家婦女，他日殺的就可能是我認識的人。

「片係假嘅。」港豬把煙頭壓到牆上，將雪茄弄滅：「艾寶琳嘅電影商，係需要拍呢啲題材，先吸引呢班口味特別口貴族觀眾。」

我沒理會到港豬的說話，再次返回到電影院。

結果，真的像他說的一樣，原來剛才的電影畫面內容只屬虛構。

因為落幕之後，那些片中的扮演受害者的演員，全都站在台上致謝。

「黑市嘅人都只係求財，未去到殺人為樂的地步。」港豬跟了過來。

我呼出一口氣：「咁就好。」

「艾寶琳咁細，做完兇案好難走得甩，除非有黑市幫手處理後事，依到毀屍滅跡嘅手法一絕。」港豬雙手插入外套。

「嘻！鐵血 ‧ 港豬先生。」有位中年男士過來打招呼。

「阿文，你都喺到啊。」港豬都認識他。

「難得我投資嘅電影上映，夜啲又有拳賽，咪嚟睇下。」

「介紹返，依位我嘅拳擊手，今日會嚟參賽。」港豬把我介紹完，又將他介紹給我：「馬克，依位係周倪文先生，艾寶琳嘅電影商之一。」

「喔，體格幾好咁啊，有興趣可以做下我電影男主角。」周倪文打量我。

「咁應該幾易，一句對白都唔洗，拎住把刀周圍殺人就搞掂。」我略帶嘲諷地說。

「哈，要營造到個氣氛唔易，。」

「你電影仲賺到錢？佢好等錢洗。」港豬加一句。

「錢就唔洗嘅。」周倪文搭我膊頭，帶點含意地說：「但有少少潛規則先做到主角，馬克你呢種身材同體格，應該有唔少貴族阿姨對你垂涎欲滴，唔好講話佢哋，連我係男人都可能......」

我冷冷看著他，不回答一句。

「呃噫、哈哈，都係講下笑。」周倪文把手縮開，退後離開：「期待你今晚嘅拳賽。」

待周倪文走遠，港豬才說：「又一個死基佬。」

「拳賽幾時開始。」

「應該可以開始報名。」港豬又再帶路。

來到拳賽報名處，是間前置為議員辦事處的單位。

外面都有為數不少的參賽者正在排隊，想要參加是晚的黑市拳賽。

落地玻璃窗上，貼滿了拳賽需知。

一，獎金高，容許各種形式的賭博。

二，無限制格鬥，除了使用武器。

三，只有經理人可代表喊出投降，參賽者無權投降。主動投降一方需額外支付十五萬艾幣「投降費」。

看到這一點，我終於明白為何港豬說，不會有人喊出投降。

因為沒人會為拳手的性命，去額外支付一筆費用。

「做好心理準備？你依到望見嘅參賽者入面，有三分之一今晚會死喺擂台，其中一個可能係你。」即將到我們報名前，港豬再問一次。

「嗯。」我回應。

「下一位。」報名處職員喊。

「報名，馬克。」

「歲數？」

「三十一，或者三十二，唔記得。」

「體重、身高？」

「唔記得。」報名處職員繼續幫我亂填一個數字。

「外號？」

「......」

港豬見我答不出來，便替我創作一個：「怪物。」

「有冇絕技？」報名處職員最後一條問題。

「絕技？」

「黑市拳係最講求殺人技能，而唔係任何拳擊技巧，任何人都會有自己一招殺手鐧。」港豬為我說明。

我思考了會，回答兩字：「......閉日。」

「完成，你係無排名，到時我哋會隨級分配一個對手俾你，下一位。」

報名結束後，我把港豬拉到一邊：「有冇得特製埋拳套？」

「你想特製？緊係可以，只要你個拳套改造完唔會突然彈把刀、識射粒子彈出嚟就得。」

「咁手指？」

「手指係人體一部份，當然可以，你想出魔術拳？。」

「咩魔術拳。」

「黑市拳圈子中，有個參賽者外號叫「魔術師」，佢個拳套經過特製，會將拳頭打穿拳套。」

我接下來要做的事，是把拳套的緩沖層割開一個不起眼小缺口，足夠伸出我的手指。

必要的話，我會使出閉日。

很多時，人們以為拳套是保護對手，但其實最大作用是保護自己的指骨。

後面的時間，我到黑市診所那邊，問醫生借了手術小刀將拳套緩沖層輕輕橫割。

慧安園商場的下午六時。

特製拳套後，我見到有大大小小的賭局，還有黑市拳的觀看門票銷售。

末世下沒有娛樂的人們，觀看刺激的黑市拳自然成為主要娛樂，會瘋了一般搶購入場門票。

道德逐漸崩壞下，都不再隱藏人性的黑暗。

越是殘忍刺激，越能挑起他們心臟的跳動。

反正是沒有明天的將來，他們只管活在當下。

現實中生存越是艱難，人們就越會追求上癮心跳。

如同那群觀看血腥電影的艾寶琳貴族，這些影片內容賦予了他們活著的感覺。

慧安園黑市的人情況較好，所作所謂還在「人性」的規範。

遠在港島區的寬恕營，那些人就真的毫無人性可言。

完全把人類當作玩物，純粹以虐待他人為樂。

在下注區中，可以下注各個參賽選手的結果。

由賭勝負，到賭生死都有。

細分一些還可以賭，參賽者哪個部位會殘廢，例如右眼毀掉，左手脫臼、鼻子斷了等等。

我把自己早前打工賺下來的全部薪水，都下注到自己獲得勝利，這是對自己的一分信任。

晚上十時正，慧安園商場地下格鬥場。

本應是夜闌人靜的商場，今夜人聲鼎沸。

只有偶爾經過門外的人，才會隱約聽到些喧鬧。

門外的保安，亦會阻攔好奇前來觀望的孩子。

昏暗的更衣室內，坐滿跟我一樣的選手。

他都沉著等待，直至主辦方喊出自己的名字。

出場前，港豬遞我第一個對手的名字──「重拳者」。

單看外號就知道他絕技重拳。

人的弱點，幾乎全在頭部。

既然是打黑市拳，只要針對那些位置攻擊就好。

隨著第一個拳手的名字被叫出，比賽正式展開。

我能聽見觀眾的激昂，以及落敗一方的慘叫。

另一邊廂，更衣室中亦發生一點事端。

有個暴牙的拳手，正挑釁著一位全天候沉默的拳手。

「你就係嗰個格鬥王永泰保？條腰帶真係刺眼啊......」暴牙拳手眼神帶著嘲諷。

沉默拳手終於開腔：「係我。」

其腰間戴著條金腰帶，在昏暗的地方特別耀眼。

「不如......」暴力拳手把臉湊到永泰保面前，完全不顧自己的飛唾橫飛：「我就喺到解決你！？咁我又唔洗將積分慢慢儲到第二名先挑戰到你，又可以即刻俾全部人記住我嘅名......「破喉者」。」

空間變得靜焗，其他的拳手都觀看著事態發展......

「隨便。」永泰保說。

「嘩啊啊啊！！！！！」破喉者如野獸般嘶叫，張口咬向永泰保喉嚨。

永泰保不帶任何遲疑，把頭撞向破喉者。

「啪」

破喉者退開，坐在長凳的永泰保站起應戰，披在身上的披肩滑落地下，露出一身精健的肌肉。

「哈啊！！哈啊啊啊！！！」破喉者連環出拳。

永泰保連續閃避，每拳都在他眼前躲開。

「啊呀呀呀！！！！」破喉者繼續出拳，如同瘋狂的野獸。

直至到，永泰保看準空檔，揮出反擊的一記直拳！

單單一拳威力，破喉者完全被打飛，畫面好像定格了一樣。

其牙齒飛脫不下五顆，頜關節更脫位了......

我看得驚訝，不在於他能一拳了結對手。

而是......

「唓。」永泰保坐回椅上。

他的出拳姿勢，令我想起一個人。

雖則速度和力量稍有不及，

但一樣屬於頂級。

「下位拳手，係重頭戲囉！係大家期待已久嘅「格鬥王」永泰保！！！！」凳板還未坐暖，場上的司儀就喊出其名字：「而迎戰嘅係排行榜第二名，有「艾寶琳成龍」之稱嘅陳家龍！！！」

終於，全場氣氛迎來了巔峰。

激昂的呼聲，讓人不自主地投入那戰場。

不少拳手為一睹格鬥王的姿勢，都特意行出更衣室觀賽，我不例外。

我入場前，港豬曾經說過，黑市拳分為兩種：

第一種，是常人的拳賽。不需要地下中介人都能自行報名參與。戰鬥過程一樣激烈，但贏輸結果很易猜出，因為經常會出現雙方磅數不一的情況，例如六十磅可能會對著個一百磅的對手，誰勝誰負很明顯，人們進場都只是為看其中一方被單方面虐打。

第二種，是頂級的拳賽。要有地下中介人才能參賽。能入場的拳手，除了受過嚴謹的格鬥訓練外，更會懂得殺人的技巧，即使面對磅數不一的對手，都能作出有效的打擊，從中找出機會獲勝。

前者拳賽一般受普通市民歡迎，後者拳賽則受貴族們喜愛。

因為觀眾群不一樣，後者獎金都較為高。

要是奪得第一位更可取得金腰帶，以後吃喝玩樂完全免費。

如果說普通拳賽最多把對手打得半殘，那頂級拳賽就必定有死人。

作為挑戰者的陳家龍，他有一頭飄逸的濃髮，在保持彈跳步時會跟著擺動。

至於永泰保，他只是擺出基本的拳擊姿勢，並沒太多花巧功夫。

敲鐘叮噹一聲響，示意比賽正式開始。

「你拎住條腰帶太耐，係時候退落嚟！」陳家龍先打出試拳，測試永泰保的反應。

永泰保盡量維持著距離，沒讓對方的拳頭碰到自己。

「小龍問路！」陳家龍使出一招踢擊。

「啪！」永泰保舉手格擋住。

「大龍擺尾！！！」陳家龍留有後著，是一招連續踢技。

可是對永泰保而言這一腳來得太慢，在陳家龍喊出招式名字前就避開。

陳家龍雙拳化龍，向對手中腹一打：「波龍拳！」

我差點以為，是什麼遊戲招式的名字。

突然間！永泰保以迅雷之勢往後一閃，完美避開陳家龍絕技。

「你有最後一次機會。」永泰保說。

接連打空的陳家龍咬牙切齒，感覺眼前的永泰保正小瞧自己，決定繼續採取進攻模式。

「神龍擺......！」陳家龍高高一躍，正要使出飛踢。

永泰保眼神一變：「完結。」腳下生勁，往陳家龍使出高掃踢。

「出、出招啦！」司儀如見神跡，心潮澎湃地大喊：「係終結技「戰斧」啊！！！」

「呯──！」

被稱為「戰斧」的一記高掃踢，彷彿無形般踢到陳家龍頸側，他的神龍擺尾尚未出到，雙眼經已反白，全身上下震顫，保持僵硬倒下。

猶如被真正的戰斧，砍頸處決。

「依然係「格鬥王」永泰保獲勝！！！」司儀高聲宣佈。

群情鼎沸！

聚光燈下，永泰保卻無意享受勝利祝福，只是平淡地回到更衣室。

一旁觀戰的拳手們對結果不感意外，若無其事地談論起。

「哈，結果早就估到，都無咩咁刺激。」

「但啲觀眾就係鐘意睇，佢個把腳做嘅戰斧一嘢劈落人哋條頸嘅嗰刻。」

「正常遇到要對永泰保，都會扮病投降喇，係個陳家龍咁蠢，以自己真係打贏，送埋自己條命出去......」

他們三人話裡間，都對永泰保的評價很高。

但不知何，我總在永泰保身上看到某人的一點影子。

「下一位拳手，係拳頭極重！可以一拳打斷肋骨嘅「重拳者」李漢旻，決戰被稱為「怪物」嘅新人馬克！」司儀接續宣佈。

「怪物馬克？」那些拳手好像一眼看出，那個人正是我。

「呵呵呵，作為新人就要對付重拳漢旻，今晚就交返幾條骨頭當係學費先。」有位老拳手笑一笑。

我把紮著馬尾的頭髮放下來，準備迎接一場最原始的決鬥。

我乘著觀眾們的呼歡，出場面向大家。

重拳者似乎很懂得製造氣氛，不斷以手勢意示貴族們喊得更大聲。

「兩個人嘅磅數真係差天共地，重拳者足足係對方嘅兩倍！基本上任何技術都離補到硬體上嘅差距，睇嚟怪物馬克第一場會係苦鬥啊......」場外的評審說。

「放心，我唔會殺咗你，而係會逐條逐條咁打斷你啲骨！令你變成廢人！淪落去艾寶琳嘅貧民窟苟且渡日！」重拳者縱情狂笑。

「你廢話太多，開始吧。」我擺出格鬥姿勢。

「好！！！虐殺時間開始！！！」重拳者拉拳直出。

我壓下身子避開，往他腋下連打兩拳。

「啪、啪」

「啊！！！」重拳者使出勾拳。

我迅速退後避開極重的一拳，再箭步踏前連出三拳，打往重拳者的肺部。

「啪啪啪！」

得手之後，我立即退後，不欲貪拳。

「完全唔痛！」重拳者施展連環拳。

複雜的快拳下，我一邊閃避，一邊格擋，他的稱號也不是說笑。

拳頭真的很重，就算我防禦下格擋住，依然感受到拳頭那衝擊，正如被重錘打中一樣。

「呯！呯！！呯！！」

手臂和腹側是他攻擊最多的位置，即使是有效的防禦，但在雙方磅數不同的情況下，我自己都吃傷不少。

「呯呯！！呯！呯呯！呯！」

恐怕，他只要抓準機會打中頭部，我會立即昏倒任人魚肉。

「淨係識避！？快啲俾我見識下你嘅斤兩！」重拳者一拳打中我胸部。

「咳！嗄......」我咳出一口血。

這拳，怎麼跟舞者的威力相差無幾......

「嗄......嗄......」我帶些氣喘，看著眼前的對手。

「終於食中我一拳。」重拳者姿態變得傲慢。

「打得好！」艾寶琳貴族喊。

「好，速戰速決......」我拭去嘴角血跡。

原本我想以普通的拳技擊倒，畢竟「閉日」造成的永久性傷害太過嚴重，但磅數不同加上對方是資深拳手的關係，我看是沒機會打昏他了，只能夠使出絕技。

「食多拳啊！」重拳者跑來，使出下勾拳。

我身子微微一仰，恰好避過第一招。

「呼──」

「邊有咁易俾你避到！！！！」重拳者另一拳作出直擊。

我將身子半坐，拳風擦過我的髮頂。

「呯！」我往他下陰一踢。

「噫......！」重拳者很痛，但強行忍下來。

其後，他更把握機會使用大腿將我的腳夾住。

「你玩完啦......」我就像踩中捕獸夾的狼狗。

「真係？」我運用仍然踩踏地板的那隻腳，用力一躍、全身傾前！

我的拳頭，對準了重拳者的臉部。

「嘿哈哈哈！最多都只係食你一拳。」重拳者自知，雙手未能及時收回防禦。

「閉日。」

拳套內我兩指一伸，打向重拳者的左眼，並將手指鑽出了海棉緩沖層，刺入到他的左眼中。

「呯！」我把拳頭收回，血液在飛濺。

「嗚啊啊啊啊啊！！！！！！」重拳者驚痛萬分，他按住左眼痛苦不已。

「發、發生咩事啊！？」司儀和在場觀眾都好驚訝。

「係手指！佢喺拳套入面做咗啲手腳，整到入面嘅手指可以伸出，造就到呢下出奇不意嘅插眼效果！」拳賽評審很快就看出端倪。

「咁會唔會係違反規則呢！？」重拳者的經理人問。

「唔算！因為手指都係身體嘅一部份！」拳賽評審一秒下定論。

「十分之精彩啊！！！」司儀高聲讚賞，推高觀眾的情緒。

聽懂了的觀眾，馬上熱烈大喊：「怪物馬克繼續打佢呀！乘勝追擊啊！」

可惜，受於拳套的限制，我不能把手指完全插入，只能插入到眼球位置，造成他的失明。

因此，他尚未未倒下。

「呀啊啊啊啊啊啊！！！！」重拳者要暴走了，他一個人就喊得比觀眾們都要大聲。

大家都被他的憤怒震懾到，就連我也是......

「我會打到你內臟全部都反轉！！！！」重拳者不顧一切地衝來，失去了任何理性。

勝負，應該會在這剎那決定。

我踏出步伐，亦都衝向了重拳者。

「咩話！居然主動迎戰！？」大家極之震驚。

即將進入他出拳範圍之際，我腳下旋步轉身，把自己的長髮拂向重拳者餘下的右眼。

「嗚啊！！？」視線被掩蓋的重拳者，盲目地向前打出一拳。

「呼──！」重拳者打空了，而且下一秒眼前並沒有任何人。

「喺、喺邊！？」重拳者吃驚。

趁他唯一視線受掩蓋其間，我立即壓下了身子，處於他的正下方。

「噫！！？」重拳者意識到之際。

我使出一招昇龍拳，由下擊上將重拳者的下顎乃至頭部重創！

「嗚......」

被擊倒的重拳者睜眼看著天花的燈光，卻發現場地好像要關燈了。

「點解......要熄......燈......」

其實，是重拳者的意識將要昏去，眼皮逐漸合上，造成場地關燈的錯覺。

補600正評

就嚟補定800

文阿

好似睇緊拳願咁

永泰保都係曱甴黎

早睡早起啫

朝早一推

今為次係第一次賭博係贏？

賭錢同賭命嘅分別

怪物

個燈光效果一流

m for 怪物

重拳者有冇帶錶？

係咪似不破相

邊撚個不破相？

佢應該講永泰保

以前不良人嘅大佬

講緊條友打字都有懶音

謝
我都係第一次咁樣畫啲光影
拎咗韓湘做白老鼠

不破尚

破相
睇到我一時三刻都諗唔到正字咩

閉日

長沙灣港鐵站被陌生男無故插眼 女子事後驗傷左眼角膜受損

病讀分享：我腦中既韓湘，都係外冷內暖feel

容疑者M又發哞豆自己係度練功？

不破相個名都幾正
可能不破尚隊野入面有個咁既人
塊面白白淨淨無疤痕 不破相

銘凱個setting係咪咁上下？

格鬥王不破相

每日一推，呢期墨巴個生理時鐘

不破產

越笑越見疤痕
留了提示 誰是 極不幸

毫無意義嘅滿天fashion show

留名想睇瓦禮

重口味

咪試下女裝，反正女裝只有零次同無限次

輕輕一推

你個個不推黎架喎

好多人寫個推字但係不推文回復

M版條辮
整個長髮版滿天

請所有病讀各就各位

經驗之談

唔想破壞滿天形象（盡量）
定係我一早已經破壞咗

好眼力
諗得過

經驗之談

應該冇破壞

就已位

F5F5F5

金鐘m記開始多人
排到天光

推啊

pish

只有等文只有等文

等

「怪、怪、怪物馬克勝利！！！！」司儀宣佈後，觀眾的呼歡再次炸天。

「嗄......」我喘氣。

「虐待佢！馬克虐待佢啊！」樓上的艾寶琳貴族，不斷灑出艾幣到擂台中。

他都經已半死了，

還要虐待？

我看向觀眾群，港豬也示意我多打重拳者幾拳。

相較於虐待，我想先問重拳者經理人的意願。

如果他想投降的話，我總沒可能把他打死廢人。

「要投降？」我問他經理人。

「邊個會要啲輸咗拳賽嘅廢物，帶咗個咁嘅拳套都輸。」其地下經理人冷冷地抽煙。

「咁嘅拳套？」我走去脫下重拳者的拳套，竟發現了一件驚人的事情。

其拳套內不是海棉，而是很硬的東西。

「咦，睇嚟怪物馬克發現一啲嘢......」司儀說。

我再細心把拳套拆開，發現入面抹上了石灰。

石灰一旦遇著手汗，自然就會變硬。

難怪......

他的拳頭那麼重......

「竟然係加咗石灰！」司儀大感驚愕。

拳賽評審又說：「石灰並唔係出自人體本身，嚴格上嚟講「重拳者」違反咗比賽規則！」

艾寶琳貴族們一片罵聲。

「加石灰你都做得出......」我坐上重拳者的身子，拳頭拉弓準備毆打：「係咁嘅話，你都唔好怪我。」

「呯！呯！呯！呯！呯！呯！」

一陣陣的打擊聲下，我把重拳者打得全是瘀腫。

並且將他十隻手指和腳指完全扳斷，終結他的黑市拳手生涯。

賽事結束後，我獲得了豐富的勝出獎金、艾寶琳貴族給予的虐待獎金、對自己下注的獎金、主辦方對於審慎不力的慰問獎金，和地下中介人港豬分成後，獲得總共六十萬艾幣。

我的獎金比例中，賭注佔最多。

因為我是新人的關係，加上大家都下注在重拳者身上，所以我賠率較高。

艾寶琳，酒吧。

我數著鈔票，心裡計算著足夠博海德住院多少天。

「一個月......」意味著，我又有一個月時間繼續賺錢。

「幾出色啊，仲諗唔諗住打？」港豬問我。

「仲打？差啲死。」換作一般人，恐怕被他的作弊拳套打死。

「黑市拳係咁，打唔長。」港豬喝口子彈酒。

「有冇其他一樣報酬高嘅差事？」我都喝酒，止止身上的痛楚。

「反正你都要養傷先，可以俾件輕鬆嘅你做先。」港豬果然有很多差事。

「咩工作。」

「送貨。」

「送咩貨。」

「保密。」

「運去邊？」

「到時話你知。」

「酬勞？」

「一萬艾幣，係咪覺得好少？贏過大錢嘅人，係唔會睇得起小工作。」港豬嘿嘿一笑。

「都可以，積少成多，反正拳賽唔可以成日打。」

「咁啊，你星期三再嚟依到。」

拳賽全數的獎金，我都交付了明雲。

並且什麼都不做，直至休息到星期三。

到約定日子，我又到酒吧同一個卡座找港豬。

向來他只獨個喝酒，今天卻多了個人陪他玩啤牌。

「蛇！」

「金剛。」

「同花順！」

「皇家同花順。」港豬手上的牌都打出了。

「呃......」

「可以做嘢未。」我問。

「緊係得，我最鐘意就係返工。」港豬站起，手放到旁邊那位人兄的膊頭：「佢叫金有裘，會係你今次嘅拍擋。」

「拍擋？」我想了一想，續問：「即係個一萬要兩個人分？」

「分幾多你哋就自己傾，總言之我只係提供到一萬。」港豬舉起一隻手指。

「就升五五分帳，我同你每人都有五千喇。」金有裘反而沒太介意。

老實說，五千的確算多了，一般工種沒可能賺到那麼多。

「咁佢會同我一齊送貨？」我問港豬。

「係，你兩個一齊。」他答。

「要用到兩個人，睇嚟都有難度。」

「難度係有，不過你嘅實力嚟計應該無問題，因為運送地點喺外面，途中可能會有病者，或者有啲人嚟搶貨，阿金有裘先生喺我旗下做咗段時間，有咩唔明可以問佢。」

「明白。」

「合作愉快。」金有裘跟我握手。

「一路順風。」港豬坐在這兒，等我們好消息。

「開工！。」金有裘行出酒吧。

「直接去目的地？」

「我哋依家去景琳到拎貨，你叫馬克啊嘛？港豬已經講咗俾我聽，話你拳賽到智取對手。」

抵達景林村後，我們上到某個公屋單位。

這些舊屋區彷彿重回千禧年前的美好，家家戶戶的鄰里都打開大門，不怕有什麼偷竊的行為，畢竟大家都家徒四壁。

「咯咯」金有裘敲門。

良久，有位中年婦人應門，但她沒把大門完全打開，只留一點空隙：「你係......」

「嚟拎貨，準備好未，今日係交貨日。」

「準、準備好......」那婦人打開了門，讓我們進入。

這裡面積不大，但要幾個人住還是足夠。

「貨喺到。」中年男子聲音帶點顫抖，推出一個大木箱。

「啪」金有裘上前，拍一拍木箱。

兩夫妻則站在一旁，凝視著木箱不作一聲。

「你哋嘅酬勞。」金有裘伸手入自己搖滾風格的夾克，取出一個信封給他們。

夫妻接過信封後打開一看，立即連忙道謝：「多謝、多謝你......」

「馬克，幫手搬出去，小心啲，唔好撞到。」金有裘指示。

我兩手一托，將大木箱搬出屋外。

走廊有些瘦骨伶仃的孩子，經過我們旁邊追追逐逐，差點就撞到箱子了。

領取貨件後，我們一直搬落到樓下，幸好金有裘有備而來，帶了輪手推車，讓我把木箱放到上面。

「之後？」我續問下一步。

「帶出倖存區。」

「帶得到？正常關口嘅士兵會檢查貨物。」雖然不知道入面有什麼，但肯定是犯法的東西。

「每逢六點換更，都有自己內應，再俾少少過路費飲茶就搞掂。」

「呢單生意都養幾多人。」包括那對夫妻、我們還有關口受賄的士兵。

「哈，所以我哋更加唔可以失敗。」

說回金有裘，他是個年近四十，嗓門和外表帶點粗獷的男人。

搖滾夾克和牛仔褲下，隱藏住虎背熊腰的身材，是典型的大漢子。

來到關口附近，我和他等了半個小時，等待到士兵換班的一刻。

等待的時候，我跟他談起一些有的沒的，包括港豬這個人。

「你幫咗港豬做嘢好耐？」我靠著箱子旁。

「都幾年。」他坐在箱子上，吃著小攤檔買來的乾拌麵。

「佢係個咩人。」

「你有興趣知？」金有裘瞄我一眼。

「我應該有一大段時間，都應該會喺佢身邊工作，當係了解下。」港島區沒有一年半載我是回不了，更何況我要照顧捨命犧牲的博海德。

「依行唔可以做得耐，如果你想珍惜生命嘅話。」

「咁你......」

「哈，我都唔知自己幾時死嫁，話唔定就係今日。」金有裘指指大陽穴，搖頭淺笑：「我只可以同你講，佢好重視原則。」

「我都係最近先知，有佢依種地下中介人。」

「全艾寶琳進行緊嘅罪案，有一半都喺佢掌控之下。」金有裘又指向自己雙眼。

「佢叫咩名。」

「你指真名？」

「唔講得？」

「哈，點會唔講得，但到某個時刻你先可以知。」

「某個時刻？」

金有裘對我斜眼打量：「你遠遠仲未到啊......」笑一笑又繼續低頭吃麵。

半小時後，關口士兵終於換更，我倆亦都動身把貨物推到邊境。

這排隊等候的感覺，有點像帶了毒品於機場等待過關。

「下一個。」士兵喊。

我們行上前，士兵先搜遍一次身體。

「衣袋拎到嘅嘢，拎去飲茶。」期間，金有裘嗓門聲音變小。

士兵伸手入袋一摸，摸出個信封來。

接著，他又打開往入面看一眼：「呢兩個，安全。」

就這樣，我們成功出到關口外。

「要送咩位置。」

「康盛，知邊到？」

「好似喺翠林附近？」

「無錯。」

「嗰到有人住？」

「係個小社區嚟。」

「估唔到。」

「出發吧。」金有裘拿出枝上滿釘子的棒球棍。

我們負責推著車子，金有裘則負責帶路。

途中自不免遇到病者，但都不用我出手，金有裘獨個足以應付。

我從寶康路上到寶琳南路，打算藉此入到康盛花園。

運貨過程自然是沉悶，待我們把貨物運到青年營那邊，金有裘主動提出休息一會。

「抖陣先。」

「就快到，唔行埋上去？」

「前面太平靜。」金有裘說。

「你意思係......」

金有裘點點頭，示意我的猜測。

街道上一隻病者都沒有的情況，確實十分罕見。

將軍澳不同於港島區，這裡病者種類較少，但數量相對可觀。

要是某一區沒有病者的話，通常只有一個原因......

附近曾經有人類經過，並將其清理掉。

「呢頭都有村屋民居，我以往嚟依到運貨都會遇到病者，遇唔到都至少聽到佢哋嘅笑聲。」金有裘看著前方的大馬路，緩緩吐出一句：「但今日，特別平靜啊。」

「緊係得，我最鐘意就係返工。」港豬站起

鐵血港豬姓黎?

又要等聽朝啦 呀呀呀呀呀

豬生應該係單車館班人

「哈，點會唔講得，但到某個時刻你先可以知。」

講得但你唔可以知
即係唔講得啦

向來他只獨個喝酒，今天卻多了個人陪他玩啤牌。「蛇！」「金剛。」「同花順！」「皇家同花順。」港豬手上的牌都打出了。

好奇一問
鋤大dee嘅話
香港唔係叫開四條而唔係金剛咩

我們負責推著車子，金有裘則負責帶路。

反而細個學果陣都係叫金剛
大個覺得奇怪先改左做4條

⼁乛⼀⼀閉日

chhing思路清晰

意思應該係講得，不過係將來先講得

我最鐘意就係返工港豬

我最鐘意就係推文

豬生？

推文 正皮

原來豬生都係黎家軍

課金有文

呢個正

我嘅訴求係要睇文

今晚定聽朝？

墨巴今晚美股又震
會唔會早啲出文

會係今晚冇文

又愈黎愈夜

理論上係朝早post
算係早咗

看似無恙的直路，冷冽寒風吹摑不絕。

「馬克，你上前睇下。」金有裘指示。

我一邊環顧左右，一邊雙腳踏前。

周圍除了風聲，靜得可以。

待我行完一半路，都未見有任何情況出現。

突然，我腳下絆到了什麼，身子失去平衡正要傾前跌下......

我兩掌撐地，順勢打了個觔斗，回復站姿。

與此同時，一陣急速的腳步聲從村屋那邊出現，有個不知是否強盜的男人，手持刀子衝刺過來。

「有人搶貨！」金有裘大聲提醒。

我的金鷹頭拐杖準備抽出金劍。

「啊！！」男人大喊。

他奮不顧身地，要將刀子刺入我肚皮。

金光一閃，我抽出杖中劍刃。

「嗖！」男人被一劍封喉。

「嗄嘎啊！」他按著喉中急噴的鮮血。

戰鬥尚未完結，我聽見背後樹叢位置正沙沙作響，似有什麼要跑出來。

因此，我立即轉頭狠盯，發現躲藏於樹叢的女人。

「噫啊......」女人手握小刀，卻裹足不前：「Ken......」

她略帶驚懼眼神，看向了鮮血狂流的男人。

「馬克，搞掂埋佢！」金有裘正跑過來。

我靠近之際，她憤然舉起小刀：「你哋班人口販子......」

人口販子......？

「馬克！郁手！」金有裘再喊。

女人握著小刀向我亂劃，我連續退後閃躲，最後金有裘趕來將她一棍打死。

「呯」棒球棍上的釘子從頭上拉出，血花腦漿跟著溢出。

「嗄啊......」女人直接伏倒地上，以最後一口氣說出遺言：「細路係......無辜......」

「呯」金有裘再來一棍，這次她死絕了。

「呼......你做咩見佢女人就手下留情。」金有裘為了安全，再揮一棍：「你係都女人有興趣嘅，完全任務之後帶你去慧安園玩到厭都得。」

「呯」

「唔係。」我全身仍然凝固，目光停留在運送的木箱。

「咁係咩。」金有裘瞄向了我。

我思索片刻，轉頭一問：「箱入面嘅貨物，係細路？」

「係咩都好......都要送到去目的地。」金有裘返回後面，向我招手示意：「快手搞掂埋，差少少就收工。」

我不知那兩個突然冒出的人，是什麼傢伙。

但我感覺......

做了錯誤的事。

可能金有裘留意到我臉上的深疑，而主動說話：「你好等錢洗？」

他見我不答，繼續說：「想喺依個年代過得舒適啲，係要拋棄一啲嘢。」

「所以......」我停下步伐，問：「入面嘅係細路？」

我們已經將貨物運送到康盛花園巴士站，多行一段路就完成送貨。

「無論係咩，你知道自己好快收到錢就夠。」金有裘戳戳我胸口。

「依家嘅行為係販賣自己嘅同胞......」我說。

「馬克，你依家先想對著幹？」金有裘不作退讓，兩眼瞅緊著我：「港豬先生，係唔容許任務失敗。」

「失敗嘅話又點。」

「會向你下達江湖追殺令，艾寶琳無你容身之所。」金有裘輕輕搖頭，一副神情凝重：「你唔好試，你咁樣係破壞佢嘅規矩，趁你未見到箱入面係咩，快啲送入去，咁你都會好快忘記依件事。」

「送去嗰到係咩地方。」

「陳十禍嘅地頭，一班土匪聚居嘅地方，唔好諗太多。」

「呯、呯、呯」木箱內傳出輕微的撞擊聲。

「土匪......」我瞧向不遠處的康盛花園。

「繼續行喇。」金有裘繼續推著車子。

我強行把木箱打開，使金有裘措手不及。

「噠」箱子貨品重見天日。

兩個被綁麻繩和口塞布條的孩子，正蜷縮於箱中。

他倆意識有點模糊，可能氧氣都不太足夠，一直嗅著混雜木材的氣味。

「呼──」一記棍棒，直揮向我的後腦勺。

我彎頭一避，向背後偷襲的金有裘踢出一腳。

「呯」

「啊......」金有裘狼瘡地退了幾步。

「你決定要放走佢哋！？」金有裘繼續恐嚇，喊：「成個艾寶琳嘅地下世界，都唔會放過你，你會毀咗成宗生意，你係代表緊港豬......！」

「或者我做事應該圓滑啲。」我把箱子蓋回去。

「你......」

「送埋入去，之後任務就完成，我再做嘅嘢都係代表自己。」

「你想攻入去？哈哈哈，唔好玩，陳十禍佢個地方好堅固，仲有班友幫佢守住，你一個人做唔到啲咩。」

「就睇下點。」

金有裘眼神中，閃過一絲驚異。

如是者，我們成功把「貨物」送到目的地。

我更無意發現，有次從犬學派手中拯救艾匡的景嶺書院，原來就在旁邊。

「送嚟啦。」金有裘停在他們的入口。

兩名土匪打開木箱，出來審視：「兩件？」

「嗯。」金有裘回答。

「錢會遲啲交俾你老闆。」土匪雙手托住木箱，準備搬入去：「紀梅，做咩發呆，幫手啦。」

「依條友個樣......好似邊到見過......」名為紀梅的土匪，湊近我臉前：「啊，麻辣土匪班友俾人滅嗰陣，係啊！嗰陣有隻怪物從天而降......」

「佢發緊神經，唔洗理佢。」另一位土匪讓我們別介意。

但他，確實沒發神經，而且記性很好。

想必他是那天存活下來的土匪一員。

康盛花園跟景嶺書院那麼相近，想必固中應該有什麼牽連。

「咁我哋走先。」金有裘讓我一起離開他們視線範圍。

「馬克，你仲諗緊救細路嘅念頭？你都見到，佢哋入面估計都有四、五十人。」

「你返去先。」我轉身返回土匪據點。

「你返嚟有咩事？」有土匪見我回來。

「我想借個洗手間。」

「自己就地解決，依家嘅世界仲洗乜要廁所。」

「我唔習慣。」

「唔習慣！？」

「唔好意思，佢係出自艾寶琳貴族嘅公子哥，對如廁嘅地方係有啲要求。」金有裘助我解話。

土匪想著想著，都不無道理：「算，你哋同我哋做咗咁多年生意，應該都唔會出咩古惑。」

簡單幾句，我們得到進入康盛花園的權限。

「廁所喺商場一樓！」那土匪告知我們。

這裡地方不大，從入口進去會見到一座長方型的商場，然後是左右兩邊的分叉馬路，各自通向一個迴旋處和幾座私人居屋。

就算搶劫是本行，這年代土匪都需要耕田種植。

他們商場的店舖單位，似乎都用了來製毒，而且有分做毒和監督的人。

不知不覺，金有裘都參與了是次行動。

「你仲跟過嚟？」我說。

「你知唔知道，就算你救咗班細路，佢哋喺倖存區入面都係乞食。佢哋父母發生性行為，生出嚟後養唔掂啲仔女，都係要靠依班土匪先養得到。」金有裘說。

「但班細路最後嘅下場係點？」我反問。

今朝咁早嘅

課金係咪無了

見你地話早有文仲以為加更，空歡喜一場

訓醒先 好攰

友文

原來真係有
有的話等幾耐都得
墨b早抖

ok 愛你

睇黎啲有名號嘅人會一個個出場
期待黃金水中魚出場

「會向你下達江湖追殺令，艾寶琳無你容身之所。」

發生啲咁嘅事緊係出江湖姦殺令啦

謝墨巴

呢個位停

希望金有裘唔會咁快比M 收皮, 最好做埋friend

P牌仔無正皮只好留言來個輕輕一推

屌，原來果 P 牌甩左

來個正皮先

如果生性病會變咩病者，病J?

笨撚吹屎眼

Monster咪免疫

最開心就係叫埋女朋友一齊睇 佢而家有病港1開始睇

「可能最後賣咗去一個好地方呢。」

我沒理會金有裘的說話，在康盛花園的小商場走來走去。

他們都利用小商場的單位，做著最劣質的毒品和最劣質的酒，我一眼就看到。

來回查看一圈後，我覺得這群土匪純粹擁有人數的優勢，沒一個手上持有熱兵器。

心態上，跟精神狀態接近瘋狂，而且每日狂歡狂樂的寬恕營盜賊不同，最多就一身豹膽子。

「喂，你兩個去邊！」放我們入來的土匪，忍不住過來：「仲未去完廁所？」

「第一次入嚟唔識路，唔洗咁緊張嘅。」金有裘拍拍他膊頭。

土匪親自帶路：「咪喺到囉。」他把我們帶到來小商場的廁所。

「唔該哂啊兄弟。」金有裘繼續故作正常。

我和金有裘各行入一個廁格，原本想假裝如廁的我們，終於出現狀況了......

我並不是真的人有三急，我相信金有裘一樣。

我們呆在廁格一分鐘，卻一點聲音都沒有。

「你哋咁奇怪！？」門外看守的土匪腳踩著地，不禁懷疑：「又話尿急，但係一啲聲都無。」

「突然間又唔想去。」我把廁格門推開。

我都希望能夠釋放多餘的水份，但這年頭食水珍貴，我們去廁所的頻率自是不會像以前那樣多。

「玩嘢啊......」土匪行到面前，瞪眼看著我。

「唔玩得？」我說。

土匪聽完我說話後，步步逼近令我退到牆邊。

金有裘見有機會，悄悄打開了廁格的門，從後扼住該名土匪的頸喉和口鼻。

「嗚......嗚嗚......」

「阿怪物馬克！出手。」金有裘也知道我拳賽上的稱號。

我擺出格鬥姿勢，右出兩拳，左一拳。

「呯呯、呯！」

硬吃三拳的土匪，昏迷不醒。

為了深入調查的準備，我扒去土匪的衣物，換上他破舊的服裝。

「點解我會同你做到依個地步......」金有裘稍有怨言，不停地抱怨：「當你真係殺哂依到所有土匪，就代表你贏咗？呢啲細路一生出嚟，就無老豆無母，倖存區都唔會白白浪費資源俾佢哋，養育一個細路長大成人嘅糧食，你知唔知道要幾多噸？一係就搵佢哋做童工，但咁樣同喺到又有咩分別，都係被壓榨緊，一係你就有資格養哂佢哋所有人，如果唔係你無救佢哋嘅資格！」

「但至少俾個選擇佢哋先。」我回應金有裘。

「我哋做呢啲事都係無得選擇，點解佢哋可以選擇？」

「選擇，一直喺你手。」

「聽住，你咁樣破壞交易關係，港豬一定會交你出去，到時你唔洗再賺錢，命都會無。」

「錢可以再搵。」

金有裘揚一揚手，選擇退出：「我唔阻住你玩扮演英雄嘅小遊戲。」

「如果被拐帶嗰個係你個仔？」

「由得佢死～」金有裘轉身走人。

更換好土匪的衣服後，我出去翻了些泥土塗到臉上，好讓裝扮更加逼真。

康盛花園總共有五橦大廈，我看應該是屬於不同的派別，分別為「酸辣土匪」、「辛辣土匪」、「煳辣土匪」、「香辣土匪」和「川辣土匪」，如果計上景嶺書院外經已覆滅的「麻辣土匪」，這群土匪集團都有超過六、七十人。

我是不知道土匪們為何要用「辣」字命名，亦沒深究太多。

這群土匪沒有什麼紀律，大白天睡在馬路的有、握住酒瓶喝得半死作嘔的有、無所事事周圍打混的有，不同派別的發生打鬥的都有。

我的遊走並沒引起太大懷疑，畢竟大家都是一群烏合之眾。

地方不大的關係，不需一會就發現到孩子們被囚禁的位置，就在各大廈高樓層的單位內。

他們都有個共通點，那便是空洞的眼神。

為免發生不必要的衝突，我盡可能都回避有人即將經過的地方。

調查期間，我發現土匪有個巡邏的規律，通常每層都有一人站崗，那人就會負責重複巡邏該樓層的四條走廊，而每條走廊都共有六個單位。

土匪更會把各單位木門打開，但鐵閘反鎖，從而監察小孩在做什麼。

單不是每個樓層的土匪，都熱心於巡邏的工作。

有土匪會熱心於閱讀、吸毒、發呆，更甚是睡覺。

我處於的大廈二十六樓，負責看守的土匪他搬了張軟床墊到公眾走廊，然後躺在上面打側熟睡。

為了不驚擾他的辛辣美夢，我潛步無聲地靠近，從他枕邊偷去了開門鎖匙，鎖匙一串總共有二十四條，對應了一層有二十四個單位。

我要逐一嘗試打開，都確實極為費時，但就算幸運地打開了......都存在一個難題。

要如何安全地，把大量孩子帶走大廈？先不說樓層間，都有土匪守衛。

他們雖然懶散，但還是會按時巡邏。

「咔」久經嘗試，我終於打開拯救第一個孩子的鐵閘。

單位入面約四百呎，囚禁裡面的孩子喃喃自語，不知說著什麼。

「艾康陛下萬歲......艾康陛下萬歲......艾康陛下萬歲......艾康陛下萬歲......」

這不過八歲的孩子，一直重複艾康艾康什麼的。

「細路。」我搖一搖他肩。

「艾康殿下饒命......」那孩子雙膝跪下，眼神卻依然空洞。

「俾人洗咗腦......」我看暫時是叫不走他。

我繼續為其他單位的孩子開門，卻發現他們行為和說話都大致相同。

一直艾康來艾康去，感覺就像身處於艾康邪教中。

未掌握好情況的我，覺得這不是個辦法，為免打草驚蛇，決定先把鐵閘重新關上，然後把鎖匙放回原位，神不知鬼不覺地回到地面。

落到地下，天色已是傍晚。

康盛花園裡只有火炬照明，讓我更易於潛行。

為了延長自己的調查時間，我回到小商場廁所，把衣物被扒清光的土匪加以毆打，使他沒半天都醒不來。

幸好這裡的土匪都就地解決，不會特地進入廁所。

處理完事情後，我從小商場行出，剛巧撞見外面一輛豪華的人力車，上面坐著的人單看衣著，就知道地位不凡，不是貴族也是高官的人物。

結果，他還真的是高官。

「鶴百仙人事官到咗！」看門的土匪大喊。

「幫手去叫陳佬大出嚟。」懶散了一整天的土匪，稍為認真了起來。

名為鶴百仙的人事官，是個道貌岸然的長者。

他年時已高卻血色紅潤，沒有一絲老態。

「咩人嚟......」我潛伏小商場中，裝作漫不經心的瞧去。

忽地，守門口的土匪走了過來：「喂，你見唔見阿洲，佢唔見咗幾粒鐘。」

「唔見。」相信阿洲正是給我擊昏的人。

「去咗邊蛇王啊佢......」

不一會，馬路上又傳來新進展：「陳佬大請鶴生你去籃球場嗰邊。」

「好。」鶴百仙坐回人力坐座椅上。

負責拉動車子的工人，往小商場後方的籃球場前進。

覺得事有古怪的我，想一探究竟而暗暗跟了過去。

回想那些孩子的模樣，這事會跟艾康有什麼關連嗎。

抵達籃球場後，可見一名虎軀健朗的男人，正手握一根長鞭子進行監軍的工作。

被監督的是一群十二、三歲的男孩，他們裸身短褲地站直，肉體承受著寒夜的風霜。

豪華人力車到來後，鶴百仙徐徐下車。

「鶴生，你好。」鞭子教官語氣雖沉，但甚為恭敬。

「十禍，依批少年軍幾時可以用到？」這是鶴百仙下車的第一條問題。

「我諗再過兩年，佢哋肌肉同骨骼仲完全發育成熟。」原來這名鞭子教官正是陳十禍。

那他「奴隸王」的稱號，我大概知道是怎樣來了。

「咁其他新嘅細路？」鶴百仙雙手放腰後，眼盯著每一名男孩。

「女嘅繼續培訓雜役、宮廷禮儀同服務規矩，男嘅就繼續培訓作戰能力同肉體訓練。」陳十禍回答。

「最重要嘅一點，有冇培訓到。」

「忠誠心？當然有。」陳十禍行過孩子們旁邊，每位逐一審視站姿：「佢哋絕對唔會有任何叛變之心，一定會忠誠於國王。」

「咁就好。」鶴百仙看一眼手錶，然後回到人力車坐下：「咁艾康陛下又可以清走一批舊朝代嘅老臣子。」

突然！陳十禍眼鋒一利，他注意到一名男孩身子因寒冷而打顫。

「啪！」陳十禍二話不說，揮出鞭子。

「嗚啊！！」肉身承受鞭打的男孩嘩叫一聲，身體上留下深長的血痕：「嗄啊啊啊......」

「邊個俾你郁。」陳十禍冷冷問。

「艾康陛下饒命......」男孩顧不得痛吟，痛得咬牙打顫。

他當下的潛意識，都是說出「艾康」兩字，而不是陳十禍本人，可見洗腦之深。

「啪！」陳十禍鞭打地面。

「仲唔企返起身？」

「係......！」受傷的男孩立即挺直腰板。

看見這幕的鶴百仙只是冷冷一啍：「依箱辣酒，就當係見面禮。」

鶴百仙的工人，從車上取出一大箱酒給陳十禍。

「多謝鶴生，我忍唔住就要即刻品嚐......我只係對辣椒有興趣。」陳十禍舔一舔嘴角。

「我知。」鶴百仙揚一揚手，工人繼續送禮。

「仲有依瓶係「四川麻辣」醬，請陳十禍生笑納。」其工人雙手奉上。

「真係有我心。」陳十禍接過麻辣醬，當場扭蓋掏出一匙辣醬鯨吞：「唔......簡直世上最美妙嘅味道，好多人自稱鐘意虐待，可惜虐待嘅盡頭大部份都只係死亡，永遠滿足唔到真正嘅痛覺，但只要將辣味完全放入口，咁舌頭、喉嚨、胃、腸，每分每秒就會經歷如同烈火嘅煎熬，呢種極致嘅自我虐待行為，係如此美妙！」

他發表言論的同時，鶴百仙經已坐車離開。

後來，陳十禍更吃上癮般，直接將整瓶辣醬倒入口中。

「唔......」

不到一分鐘，他迅即全身冒汗，面色紅如赤鬼。

「哈哈嗄......哈嗄嗄......」陳十禍張手向天，流露出滿足的表情：「拎埋個老嘢送嚟箱辣酒！！！今晚開場醉生夢死嘅酒宴！！！！」

很快地，少年軍隊回到大廈囚禁。

如果我沒理解錯的話，艾康是想建立一群沒有獨立思考的下人，並將上個朝代的皇室舊臣全數肅清。

負責進行計劃的人，則是皇室人事官──鶴百仙。

這情報真的要誤打誤撞才獲得，誰想到人口販子的買賣背後，會牽連出一個國家的小陰謀。

如果清除這裡的人，我想應該百利而無一害。

人事官送來的辣酒，全被捧到小商場的製毒單位中。

我心裡，萌生了一個計劃。

那便是把他們做的劣質毒品，全都混入他到酒水中。

早前我繞了一圈，商場裡有個單位是存放酒糧，如果我可以成功潛入，把毒品通通混入到酒中，那他們喝酒後，就等同吸毒無異。

說來容易，執行很難。

因為土匪們無時無刻，都會在商場內外活動，相信我動作可疑一點，都會被當場發現。

不過暫時很奇怪，陳十禍雖說今晚要舉辦酒宴，但大家一點準備酒宴的意思都沒有，反而忙於製毒工作，更把鶴百仙送來的辣酒不斷搬運。

因為我是個偽裝者，最多只能在外面行行走走，一旦要入到某個單位中與人交流的話，身分恐怕會被眼利些少的土匪揭露。

根據我多年行走江湖經驗，其實要假裝成一個無名小卒很簡單，組織體系稍為龐大一點，幾乎
可以瞞騙一部份人。

正如你上班的地方來了個新保安，你不會知道他是否真的被人新聘請的員工，亦不會特別在意。

只有負責安保工作的人，才有機會留意到。我只需避開那些明顯是站崗巡邏的土匪，然後手握武器站在商場某些主要出入口，便能瞞天過海。

他們的毒品製作台位於小商場上層，釀酒工作台則是下層，如果想要在末世賺錢，毒、酒、煙幾乎是必備，因為人們對它們的需求是永無止盡。

王達尼他的走私生意，正是從生產商中購買以上三款產品，再轉售到各個倖存區的平民手中。

如果再起個賭場或妓院，包保盆滿缽滿。

想富可敵國的話，就再做軍火生意。

基本上，要自立一個勢力最快的發展方法，就是以上幾種生意。

充當守衛的我慢慢融入了整個環境，就算有土匪經過望見我，都只會瞅一眼作罷。

「死、死火啦！」突然間，有個製毒的土匪驚喊。

「咩事啊？」大伙兒都跑到他那一邊。

「分離唔到啊......」

好奇心下，我都湊了過去人群，看看發生什麼事情。

單位中的土匪，他把鶴百仙送來的辣酒，都倒入到一個鍋子中，然後用火加熱。

莫非，辣酒參了可卡因成分......

「我驚再燒會壞啊。」土匪臉露害怕之色。

「點會分離唔到嫁！？」其他人都呈現慌色。

「咁樣陳佬大會懲罰我哋成個製毒單位......」

「都唔關我哋事！分離呢個程序你負責嫁！」製毒的土匪們，開始各自鬧成一片。

他們吵吵鬧鬧之際，我把人群推開行入單位中：「啲辣酒你燒咗幾耐？」

「都成幾十分鐘啦，我驚再加熱高溫會破壞哂入面嘅成分......」

果然，那些辣酒都滲入了可卡因。

「有冇梳打粉？」我瞧向鍋裡的酒液。

梳打粉的話，應該可以分隔酒和可卡因。

「做咩啊？」大家都不明白梳打粉的作用。

「有嘅話，可以容易啲分離酒同入面嘅可卡因。」他們居然不知道有這作用。

「但我哋無啊，末日點會有呢啲嘢......」土匪答。

「咁有冇鹽？」

「有。」

「石灰石？」

「都有嘅，我哋有啲摻雜物。」

「拎嚟。」

土匪立即為我奔波，帶來食鹽和石灰石。

我透過製毒工場的設備先用高溫鍛燒石灰石，分解得到二氧化碳的生石，然後把二氧化碳通入氮水中，使其生成碳酸氫銨的溶液。

再把碳酸氫鐵溶液和食鹽起復分解反應，產生碳酸氫鈉沉澱作為一個中間產物，最後把溶液過濾得到碳酸氫鈉固體，再在高溫下雙燒，分解成碳酸鈉。

最後，將碳酸鈉一手倒入辣酒大鍋中，並且高溫加火，直至酒面冒出小泡後，可卡因粉末開始被分離出，我讓人將粉末都分隔出來，然後進行風乾和凝固，整個工序持續了一、兩個小時，才告一段落。

「應該成功。」看著凝固的可卡因，我鬆了一口氣。

「好耶啊！！！」土匪們都興高采烈。

「你係點搞返好？」有人問。

「咩原理嚟呢？」又有人問。

「我都唔知點答你，但我以前做嘢......見過有人用類似嘅方法補救。」我答。

「至少唔洗俾佬大罰啦，謝天謝地，去食枝煙先。」

「和哥，陪我去食枝煙？」

「好啦，都做咗咁耐。」

問題解決後，製毒單位的大部份成員，紛紛走了出去抽煙。

「你食唔食啊？」有個土匪主動搭我膊頭。

「唔洗，我想繼續做嘢。」我拒絕。

「好啦，呢場「酒宴」繼續交俾你。」

大家結伴離開，我乘虛而入。

原來「酒宴」，是這樣的意思。

我剛才之所以主動站出來補救，是想換取他們放下戒心，如今我行動不再限於小商場的通道上。

為免影響毒品質素，一般製毒者都會走到工場外抽煙，雖然他們本身製作出來的可卡因，質素都好不到那裡，但皇室摻入辣酒中給出的可卡因，卻是上等貨色。

我繼續在製毒工場遊走，看到一些可卡因半成品，並用指尖沾上一點乳白色粉末，放到眼尖前凝視：「摻入咗玻璃粉末？」

除此之外，工作台旁邊存放大量摻入物，包括石灰粉、滑石粉、油漆粉還有辣椒粉？太瘋狂。

這品質多吸兩口，鼻子都受不住。

但現在不是鑑毒時候，我趁沒人的注意下，偷了幾塊可卡因磚，並拿鎚子一下敲成粉末，帶到去樓下的釀酒場。

他們的蒸餾設備和製毒工場的一樣簡陋，不衛生之餘更酒味濃烈，有怪怪的氣味不斷傳入鼻子。

我挑了個拌酒器，入面有土匪正用長棍攪拌。

「佬大搵你。」我用最簡單的方法，去引他離開。

「搵我？做咩。」他一臉愕然。

「我點知，你自己去。」

「喔......」他半信半疑地，離開釀酒場。

我見機會已到，馬上將可卡因粉末全都傾倒入酒液中，再手執長棍加以攪拌，將它融於水中，計劃大告功成。今晚要是有土匪們喝下新鮮的白酒，不需多久便會昏迷不醒，飲用過量更會當場暴斃。

我下午觀察過， 土匪們自己釀的酒，會不時倒一瓶給自己飲用。

當我從釀酒場離開，離開犯罪現場時，在馬路上遇回那群抽煙的製毒土匪。

「話時話，你叫咩名啊？好似第一次見你。」他們當中，有個人問。

「係囉，未見過你嘅。」

第三個人驚訝：「原來你哋都唔識佢嫁？」

「係啊......」

「你幾時加入嫁？」他們六雙眼睛，都往我望來。

「都係近幾個月。」我答。

「原來係咁，哈，你都唔係幾起眼。」

「等我哋搞掂埋場酒宴，大家就一齊飲下酒。」

我微笑：「最好。」

補700正評

墨巴今日超早

琴日篇文都未睇就出咗文

Fast

今日咁早起身嘅

係文呀

好幸福 放工就有文

男朋友唔肯睇

終於早返

冇男/女朋友果啲都未出聲

雲兄我地一齊招女友啦

女朋友唔肯出現

btw今日早到未睇先推

推！

我想問一問蛋故個泉叔係咪就係天生不對周白同周水個老豆，以前睇完一直都諗緊

唔係話見到周白周水嘅神主牌，
話係泉叔袓先咩？

就係唔記得左，不過泉叔好似講過話佢老婆同兩個女都變左蛋，個名又幾似我先有呢個疑問

或者係我記錯

再會！pish

見你p牌幫下你

仲有幾日甩P
到時即刻正皮先
開連登account就係為咗正皮墨巴

今日咁早就有呀

正皮係比早出的文

p牌推唔郁
幫下你

冇p了ching

我又幫下你推先

可卡因呢part覺得bug bug地
舊社會就話有法例唔比販毒，所以先將毒品偽裝成唔同野去交易
依家病港社會本身都亂亂地好多地方三不管，有必要搞偽裝咩？
而且果個仲要係皇室成員耍手段，覺得有d奇怪

可能驚人搶

+1

點解我個留言咁多負皮

深夜一推

咁似門徒製毒段劇情

竟然超早！

就嚟900正評

你係負皮收集器

以為自己睇緊Dr Stone

same

我找了個位置躲藏靜待，耐性是萬大事都需要具備的條件。

仰望著冰冷的圓月，忽然感覺這世上好孤獨。

就如那些被拋棄的孩子，他們誕生世上，卻沒任何歸屬。

都不知生好，還是死好。

製毒工作一直維持到凌晨，期間有土匪斷斷續續因為喝了摻有可卡因的酒，而出現「斷片」的情況，喝了幾口便昏倒地上。

幸好，這種喝到爛醉的情況時有發生，其他人都不感意外。

只是，今天合巧有點多罷了。

這裡的人喝酒如喝水，大部份土匪喝完白酒後，都失去了一切戰鬥能力，我默默唸著瓶子、杯子、碗子一個一個跌破落地的聲音，這些聲音代表又一個土匪倒下的意思。

直至，康盛花園有超過一半的土匪，都昏倒地上後，我才重新於暗處行出。

我打算多帶上幾瓶酒，分給大廈的守衛喝喝。

才剛進入釀酒場，即有個土匪用力抓住我衣領：「嗚......嗚呃......」

他口吐白泡，樣子快要斷氣似的：「酒......有......毒......」

「毒係我係放，我緊係知。」我把他推開。

「呯」他瞪大眼睛，跌倒地上。

整個康盛花園陷入了奇怪的寧靜，沒有喝到太多酒的土匪，都像吸了毒般靠牆而坐，頹廢傻笑。

只有少部份清醒的土匪，開始察覺到白酒有問題。

「個個飲到咁嘅樣......平時無咁易醉......」

「係咪啲酒出現咩事啊？」

「係咪唔乾淨，搞到佢哋中哂毒？」

「無理由啊。」

「咦！仲有個清醒嘅。」他們兩個望向我，向我揮手：「喂，唔好飲啲酒啊，好似有啲問題......」

「咩問題？」我行過去問。

一位土匪大叔他蹲在大型攪拌器前，俯視入面的酒液：「可能混入咗啲嘢，會唔會有可能係可卡因......」

「都有可能喎！」光頭土匪拍一拍掌。

「你兩個飲啖咪知。」我兩手一推，把兩名土匪推落攪拌器中。

「嘩啊！！」他們兩人跌落器皿中。

「咳......咳咳，你做咩啊！」他們抬頭指著我。

我把攪拌器的蓋子關好並且鎖上，防止他們走出。

「啪啪！啪啪！」他們不斷地敲拍。

我在釀酒場倒了一大壺酒，然後送上到各大廈中，假以添酒之名，讓各樓層的守衛服下毒酒，但總有些人，添完一整層的酒後，我再逐層巡視，要是拒絕添酒還有未喝得昏醉的人，我一律以金鷹頭拐杖處理。

「手足要唔要酒？我拎咗過嚟。」

「我唔飲酒，有心。」

「再見。」

「嗖！」抽出劍刃，一劍刎喉。

「嗄......咳......嗄你......」

我利用這個方法，來回把整橦大廈的土匪，無聲地滅掉將近一大半。

最後，將囚禁的孩子們用鎖匙釋放。

我發現他們聽不懂人，但聽得懂艾康的說話。

我假裝成艾康，竟然可以控制到他們。

「我艾康命令你，即刻落到大廈一樓集合。」

小孩對「艾康」兩字特別有反應，藉著這個方法我成功把全部小孩聚集到門口。

當然，不會諸事順利。

康盛花園的異樣，一些沒有上當的土匪們很快察覺到，他們一直周圍搜查到底發生了什麼事情，直至到見我帶著群孩子行出門口。

「你......你唔係呢到嘅人......」 有個土匪終於認清事實。

「呵，終於有人知道。」偽裝了整天的我，不禁淺笑。

「你唔係土匪，做咩著我哋件衫......」他又問。

第二個土匪好像聽不入耳，握著武器上前動武：「唔好問埋啲低智商問題！直接去殺咗佢！」

金光兩下揮閃，換來了兩名土匪死亡下場。

「我真係大意，或者喺依到嘅生活安逸咗太耐，都完全無諗過有人會敢搞事。」陳十禍的說話聲，出現我們背後：「如果你想解放佢咃嘅話，一早入嚟直接同我講就可以，唔花咁大功苦，整到我嘅手下全部OD哂。」

「講嘅話，你會聽？」我反問。

「會，當然會，點解唔會？只係唔會做咁解。」陳十禍拿出長鞭，往後面站著的孩子抽打。

「啪！啪啪！」他們的背部狠狠受到鞭擊。

「啊！」尚未被完全洗腦的孩子，立即往出口跑走。

「哥哥！！！」畏怕的孩子們，全都湧到我腳邊。

只有被洗腦孩子，如尊佛般繼續給陳十禍抽打。

「你哋將其他唔郁嘅細路帶走，我牽制住佢。」我抽劍上前。

「我哋要去邊啊......」十二歲的女孩子問。

「任何安全嘅地方。」

「呼──」陳十禍見我衝來，立即揮動長鞭。

他的鞭子屬於中長距離的武器，接近他之前會有一番困難。

我橫舉金鷹頭劍，落在刃身的鞭子猶如靈蛇般圈纏。

陳十禍高喊一聲，一拉鞭子。

有股勁力想帶走我手上的劍，但我還是緊緊捉住了柄頭。

無法把我武器拉走的陳十禍，迅即衝了過來：「我條麻辣長鞭係經過四川辣油多年煉製，你只要食中一下都會好似俾火燃燒咁痛......」

欺近到來的陳十禍想將我衣領抓住，卻被我成功側身一閃，我利用膝擊回禮，重重一頂他的胃部。

發現近身不利的他，馬上後退幾個身位，繼續揮動自己麻辣長鞭，我連續幾下閃避，都把毒辣的攻擊閃開，可是戰鬥難免有所傷亡，陳十禍突然把攻擊目標轉移到一名不動的孩子身上，我劍勢未能及時擋住，逼不得已伸手攔鞭。

「啪！」右臂擋住的位置發紅了，更有麻痺的感覺。

陳十禍意圖把長鞭收回，卻被我右手順勢捉住了鞭身。

「噫！？」陳十禍一怔。

我一邊把他長鞭捉住，一邊往陳十禍突進，繼而向前一刺！

「嗖──！」

陳十禍為求避劍，只得棄掉長鞭繼續退後。

我乘勝追擊，接手他的長鞭並往退後的他連鞭數記！

「啪！啪！啪！啪！」

只得肉身抵擋的陳十禍，其碩大結實的肌肉上，留下了四條深紅的鞭痕。

「嗄......」陳十禍嘆口氣，說：「係我輸咗。」

原本我還以為有多一番糾纏惡鬥，他卻意外地快速認輸。

或者，只是我碰過不多垂死不屈的對手。

正常的人稍為失去了優勢，就會立馬認輸，這才是真實。

「唔好殺咗我......」陳十禍是在求饒。

「俾個原因我。」我很清楚，沒有任何原因。

「我可以俾咗依個據點你......」

「我要依個垃圾地方有咩用。」

「依到所有嘢......都可以賺到錢......包括我嘅田地......」陳十禍低下頭，繼續道出更多贏家優惠：「全部都係我嘅心血......」

「田地？」

「依到嘅不遠處......我有一大片田地，係我同班手下開荒咗好耐嘅田園，入面種咗唔同嘅辣椒......每個月運去倖存區，都可以賣到個好價錢......我阿爸自細就成日拎雞毛掃打我，我先變到依家咁......傷害返他人......求你放過我。」陳十禍連頭跪到地上。

「唔係一個藉口。」

「噫......」

「我可以俾你哋一個活機嘅機會，但係有條件。」將他們全部斬殺，就太過極端。

「係......」

「我會挑斷你哋全部人腳筋，你哋留喺到幫我工作。」

「咁樣......」

「自己揀。」

奴役他人者，最終被人奴役。

我覺得這個結果，很適合。

課金有冇？

咁快輸

訓一訓先唔係幾夠精神

十仔無咩傷就投降

咁就冇咗對腳

無喇？

佢都係想食辣椒姐
點會為左D細佬而去死

火屬性附魔嘅鞭，不過都冇用，M話哂係monster黎

早文

其實墨巴原本係咪想比青茶做主角，但見到反應麻麻所以比M 出番黎

艾寶林傳奇咁廢嘅

懷疑譚仔幫劇情係用嚟湊字數
近三四日啲文同主線都冇乜關係
還我達尼滿天

我要求低啲 淨係滿天就ok

開場就俾佢殺左個照顧艾匡嘅老臣子
點睇都似有心砌佢喎

墨b早上好

我諗好快到青茶篇
收埋練左十年功
但對呢條友真係麻麻
幻想出黎既性格同樣貌都麻麻

再pish

仲差12正評！！！

覺得南淵七病獵同埋十二大病獵可以出外傳

十仔：我既訴求就係食碗癱仔特辣，無其他

雙特辣

今日喺街見到但影唔切

水中魚

一定係賣魚

「揀之前，可唔可以聽我講一講，聽完你一定會對我大大改觀。」陳十禍保持卑躬屈膝，訴說不知給誰聽的廢話：「以前啊，我仲喺倖存區生活嘅日子嗰陣，就經常去酒館到惹事生非，因為打架嗰陣我可以換取大量痛楚，因為我童年嘅事，影響到我大個變咗個被虐狂......得痛楚先可以換取我嘅亢奮，後來我嗰到人嘅外殼實在太堅韌，佢哋一直保護住我哋最敏感嘅內臟器官，因為嗰啲位置一旦受到傷害，就會換嚟強烈無比嘅痛楚，所以我一直都研究緊，點樣可以得到呢份美妙嘅痛楚。」

「你嘅背景，唔會影響到選擇。」

「後嚟啊，傳出艾氏皇室第一任國王重病，我同經常流連酒吧嘅兄弟一齊打下劫、搞下事，喺倖存區搞咗一連串暴動之後，就成為皇室口中嘅暴民......嘿，我有幻想過自己推翻艾氏皇朝，自己做國王，但事實話俾我知皇權係不容挑戰。第一任國王重病嗰陣，艾康國王借機攝政，佢快速平亂拘捕咗我嘅一班兄弟，作為頭目嘅我自然俾艾康重點施刑，佢對我施下各種酷刑......但係我無因痛楚而半死不活，反而因為自身嗜痛嘅質素，而極為興奮！哈......」陳十禍說到這裡，不禁流露笑意。

「......」

「艾康國王見我捱咗咁耐，獎勵我一啲食物......辣椒。唔係普通嘅辣椒，係印度鬼椒，俗稱「鬼椒」，正常人一旦食用，嘴巴發麻發熱不在話下，腹痛胃痛都會緊接而嚟，佢叫人將一大碗魔鬼椒塞入我個口，當時我個口好似吞緊火焰咁，但就換嚟咗無窮無盡嘅痛楚，痛楚就分泌類似腎上腺素嘅感覺，一直想要感受內臟痛楚嘅我終於搵到個唔會輕易致命嘅方法，就係食辣椒，哈哈哈哈哈......艾康國王見我無痛苦之餘，仲表現出強烈嘅興奮，覺得我係個有趣嘅人，而個別釋放咗我，至於其他同我生事嘅暴民，都因為食大量辣椒而死，然後佢仲任用幫佢訓練皇室未來嘅僕人，我注定依一世都會跟隨艾康國王。」

「我完全見唔到求情嘅理由。」

「求情？我講咁多嘢，都不過係想等嗰種興奮嘅分泌，慢慢流傳全身......」陳十禍抬頭，望向我劍尖：「而依家，啱啱好。」

「嗖！」我向前一刺。

陳十禍快速從腰包拿出一罐胡椒噴霧作抵擋，劍刃穿過罐身一刻，濺出了大量的刺激性噴霧，沒戴上鳥嘴面具的我瞬間受到影響。

「咔」陳十禍把罐子的安全扣拉開，隨即一陣刺鼻的氣體炸開。

「呯」

「咳......咳咳咳！」我掩著口鼻，退後兩、三米。

眼水、鼻水、口水，全部都不由自主地流出，刺痛的感覺令我無法完全撐開眼睛。

「依種刺激氣體簡直係一種恩賜！」陳十禍驀地飛膝襲來，踢我一個措手不及：「包圍住全身，皮囊、毛孔、細胞，每個部位都感受到刺痛嘅感覺......」

陳十禍居然把化學的刺激，看待成美妙的沐浴。

「你都應該好好感受下！」陳十禍又從腰包灑出椒紅色的粉末向我。

原本久經辛苦才睜開眼眸的我，再得面對那些辣椒磨成的粉末！

「......咳！」

空氣無時無刻都處於刺激環境下，天生體質特殊的陳十禍發了瘋似的，用其彷彿無窮的力氣把我壓在地上不斷猛打。

我兩指一伸，使出閉日刺眼。

「啊嗄......」陳十禍左眼已毀。

我把握這個機會，持續向他左邊臉龐揮拳，陳十禍吃了十來拳左右，臉頰眼窩都斷裂了，他才勉強地退開。

一回復自由之身，我立即攜帶金劍遠離現在位置。

陳十禍一手按著報廢的左眼，一手伸入腰包翻找：「再俾多啲痛楚我！我只會越嚟越強大......」他摸出一條鮮紅像果實的辣椒。

「咳嗄......」真想來點清水洗一洗眼睛。

「為咗對付你，我唯有拎出自己殺手鐧──卡羅萊納死神！」陳十禍把辣椒放入口中，直接吞下：「辣椒素濃度平均為二百萬，可以為人體帶嚟無窮無盡嘅痛苦，但對我而言咳咳......就好似一個能量核心！不斷於體內燃燒為我提供力量！！！」

陳十禍吃下不到十秒全身紅脹，更汗如雨下：「我感覺到力量全滿呀──！」

他呼出一口氣，繼續上前接連揮拳。

吃下卡羅萊納死神辣椒後，陳十禍速度和力量明顯上升了一個檔次，你說他吸了中樞神經興奮劑我也相信。

「啪！」我的胸膛被他打中了。

「咳！」有一股胸膛欲裂的感覺。

「喝！」陳十禍再次使出飛膝。

我知再糾纏下去會陷入困局，於是揮舞金劍直接和他硬碰。

他右目眼光一移，留意到我揮劍舉動，半秒更改踢勢，轉把我的金鷹頭拐杖踢走。

「噹啷──」金鷹頭拐杖脫手。

我再度施展閉日，他卻快而狠的把我手腕捉住......

「同一招係對唔到我用第二次......」他因為吃辣椒的關係，連聲音都變成死腔了。

「格......」陳十禍意圖扭斷我的手腕。

「呼」我打使出左勾拳。

「啪」但是，另一隻都被他捉住了。

他僅餘的右眼中就像冒火般熾熱，想要一心置我於死地。

「艾康國王統一全將軍澳之前......我係唔會就咁倒下......嗄......」

我利前額撞往陳十禍的鼻樑，可是無論撞擊多少次，連鼻血都如流水般落下，他都不為所動。

「格格格......」我的腕骨快要瀕臨斷裂邊緣。

為了勝利，什麼手段都要用到。

陳十禍看似掌控局勢，快要獲得勝利的果實，可是人體終究只是人體......

高濃度辣椒素帶來的副作用，開始一一浮現。

從他緊目咬牙的表情來看，相信他腹部出現了劇烈的痛楚和灼熱感，還伴隨耳鳴、視力模糊、雙手顫抖、眼睛腫脹、頭暈、嘔吐等。

其中，因為他雙手顫抖的關係，我才得以脫離他的壓制。

脫身的第一件事，是拾回金鷹頭拐杖，如我所料陳十禍會上前阻止。

為迎接他的到來，我使出快刀亂斬，把他砍得滿身劍痕。

一身鮮血，淋漓落下。

「嗄......睇嚟時間唔多。」陳十禍查看渾身的傷痕一眼。

強大力量，往往要付出代價。

陳十禍再從腰包拿出一隻卡羅萊納死神辣椒：「要再提升力量......」

「再食你會死......」我相信他很清楚。

他毫不猶豫地，嘴嚼、吞下。

兩個簡單的動作，使得陳十禍再度化身為赤鬼。

他可能已被辣椒素侵蝕頭腦，再也說不出一句廢話，全身皮膚和肌肉都顫抖抖。

只管憑著最後的理智，衝來向我使出擒抱技。

我反手握劍，向前一擲！

「呼嗖唰──！」金劍直穿中胸。

到了這個無可挽回的地步，相信他都氣數已絕，死亡只是時間問題。

但是，陳十禍接著吞第三隻卡羅萊納死神辣椒。

「你嘅死法會極為痛苦......」我說。

他吞下三隻卡羅萊納死神辣椒，幾乎就等同吞下一顆軍用催淚瓦斯入肚。

「吼啊啊啊啊啊！！！！！！！！！」面目猙獰的陳十禍，發出如同怪物的咆哮。

現在，

他經已化為，

卡羅萊納死神。

寧死不屈的決意。

「好......我反而開始有少少尊重你。」

我拿出娃娃送給我，卻一直沒吃的黃金貝果。

我記得她說過，危急關頭吃就可以了。

現在，正是這時候。

我沒從沒寄望過，這貝果會有什麼能力。

我只是不想未能品嚐娃娃做的黃金貝果，就白白死掉，畢竟是她的一番心意。

「唔。」我平靜地把貝果吃完。

我眼睛，恍惚了。

這......

這是......

我的指頭微微郁動、感官完全被釋放，乃至身體的力量的流動，都好像完全掌握住一樣。

是我太長時間沒吃東西，一獲得飽足就回饋的感覺嗎。

我凝視自己的掌心，對這股不知哪裡湧來的力量感到嘖嘖稱奇。

「啊啊啊啊啊啊！！！！！」陳十禍狂奔過來。

我把手掌捏成拳頭，沒時間探究了......

活著回去問娃娃吧。

彷如獲得神力的我和問死神借取力量的陳十禍，一起拳腳往來。

猶如一場真正的生死格鬥，我們腦中只有「閃避」和「攻擊」兩個概念。

吞下三條卡羅萊納死神辣椒的陳十禍不是說笑，我總算知道他的真正實力是如此恐怖，就等同一隻懂得格鬥技巧的人類版本病獸。

要是在正常狀態下，是難以跟燃燒生命進入暴走狀態的陳十禍決鬥，但這次我吃下黃金貝果後，一般無法閃避的攻勢都給我一一閃開。

最終，我以一招閉日使陳十禍虎軀僵硬半秒，再握住插在他中胸的金劍拔出！

「嗄呀呀呀呀呀！！！！！！！」他仰天長嘯後，痛苦跪下。

血花彷彿濺過了，今夜的月色。

我看著自己身上諸多的傷痕，不禁感嘆陳十禍的瘋狂。

「嗄嗚......」陳十禍那隻顫抖得厲害的手，還想伸入腰包拿出多卡羅萊納死神辣椒：「嗄......嗚嗚......嗄......」

他身心經已崩潰，再吃也沒用了。

「唔啊......！」陳十禍吃下第四隻辣椒了。

這次他沒像浴火重身般嘶叫，反而像業火焚身般陣攣性抽搐。

皮膚表面沒有一點火焰，內在的胃壁卻燒得像鍋爐一樣熱。

這種死法，極為痛苦。

正如慢慢火燒體內一切的內臟，直至陷入昏迷。

出於給對手尊敬，我把金劍拋到陳十禍面前：「自殺吧，你呢種死法仲痛苦過十八層地獄任何一種折磨。」

「嗄咳......！！吼啊......嗄......嘎......嗄啊啊......」雙目報廢的陳十禍一手把金劍推走，用接近失聲的嗓子說：「唔......需......要......」

他生於痛苦，亦死於痛苦。

或者，這樣的死法，是最好的歸屬。

「話......我知......你......個......名。」陳十禍說出最後的遺言。

我上前拾回金劍，轉身離開：

「M。」

我步履蹣跚地行出康盛花園，沸騰的血液慢慢降溫。

周遭的一切，重回晚間本應的平靜。

當身體知曉戰鬥結束後，那些超出負荷的痛楚便抑制不住。

咳血、骨痛、肌裂，全部傷害逐漸擴大。

「咳......」鼻子的血液像墨水般傾瀉。

還未踏出幾步，我經已跪倒下來。

那些辛辣的攻擊，仍殘留在氣管內。

就連呼吸......

也是如火般灼辣的。

低頭的我對著地面，看著血液一滴一滴落下。

忽然，有個影子覆蓋住我，亦把明亮的月光擋住。

我緩緩舉頭，發現是代表貪婪和資本的豬頭......港豬。

他拔出了腰間的滅音槍，並指向了我：「你需要休息下。」

「......」我看著槍管，腦內一片空白。

「噠」扣扳機。

眼前一黑。

當我再醒來，只感覺冰冷。

全身上下，像冷得失去了知覺。

伸手不見五指，處於一個完全漆黑的地方。

要是真有地獄，我肯定是下了寒冰地獄。

我嘗試郁動自己的手腳，聽見了冰塊浮在水面相撞的聲音。

「哐哐......哐哐......」

發現自己並非無法動彈後，我坐起了身子。

如此一來，水面上的冰塊波動更大，聲音更引來了某人的腳步聲。

那人把門一開，光線才得以進入這空間：「你醒咗啊。」

眼前的人，我完全不認識。

但透過他開門照射進來的光線可見，我正處身於一個裝滿冰塊和水的浴缸中。

「我喺邊......」喉嚨像被頑固的痰包裹住。

「無牌嘅診所。」那麼，他就是無牌的醫生了？

換句說話，我正在黑市診所。

我試圖踏出浴缸，卻被醫生警告：「我唔建議你起身，你肌腱仲未復原。」

「嗯？」

「你同一隻熊打架嚟啊？」醫生反問。

印象中，我最後的記憶是在康盛花園......

贏了陳十禍，並且想要離開時，卻被驀地到來的港豬用滅音槍......射擊。

「邊個送我過嚟？」我問醫生。

「港豬先生囉。」

「咁我身上嘅槍傷......」

「你邊有槍傷？麻醉槍造成嘅傷口就有一個。」

港豬射出的是麻醉槍嗎......

兩天後。

我由冰凍的浴缸，轉為躺病床。

我始終想不明白，我破壞了港豬的生意，他為何要拯救我。

診所中的無牌醫生，叫做禧哥。

店子位於慧安園商場，平時都有接收不少病人。

我有問過他港豬何時會來，他都不知曉。

直至一星期後，禧哥給我一張紙條，說是港豬給我的。

我把紙條拿上手細看：「聽日到「朱草之家」見......」

如是者，我第二天向居民問路，到了區內的基督教聖約教會司務道幼稚園。

我不知裡面是什麼地方，但行到門外經已聽到不少孩子的笑聲，多少都猜到裡頭是什麼機構。

推開玻璃門迎來一群孩子追逐的畫面，女姑娘則照顧較為年幼，連跑步都會仆倒小孩子。

我往旁邊瞧一瞧，在小鞋櫃和壁報下，我看見港豬坐在張兒童椅上。

外貌形象十足黑手黨的他，跟孤兒院這地方完全格格不入。

我行過去，坐到他的旁邊：「唔該你。」

「身體見點。」他視線依然看著孩子們。

「行得走得。」

「咁就好。」

「我破壞咗你嘅生意。」我坦然地說。

「我知。」

我見港豬沒要追究什麼，便接續說：「金有裘話......你會殺咗我之類？」

「嘿，我當然唔會殺咗你。」港豬這才望向我，說：「話哂一切都喺我計劃之內。」

「......」我神色一怔，以為自己聽錯。

「你話過唔會接殺人嘅委託，但睇嚟我成功咗。」港豬拿出一根雪茄，即場燃點叼煙：「令到你殺咗唔少人。」

「但你同佢哋有生意關係。」

「如果可以直接吞併人哋嘅生意，我諗無人會選擇同人做生意。」他講出個簡單明瞭的說法。

「所以，你要接管佢哋同皇室嘅人口販賣生意？」我知道，跟皇室做生意肯定賺不少。

像陳十禍那樣，足夠養起一群土匪。

「唔係，人口販賣依宗生意都不過係接觸佢哋嘅一個媒介，反正我唔做嘅話，其他黑手都會接嚟做，咁倒不如經我手，等我可以順便調查個清楚。」港豬說著些，我未能理解的事情。

「你意思係想講，自己唔係用細路做生意嘅人？」

「馬克......」港豬轉頭面向我，一副慎重的語氣說：「我目標係皇室。」

「皇室......」

「陳十禍原本只係個普通暴民，專喺倖存區打劫生事，但某次拘捕行動佢俾皇室捉咗，再出到嚟嗰陣就成為咗皇室嘅打手，一直幫艾康做住唔見得光嘅事情，最後仲喺康盛建立咗個小小嘅山寨。地理位置上，康盛係接近糧食生產區嘅翠林村，如果無皇室嘅准許，你估佢哋會俾一班土匪住喺自己國家糧倉隔離？有時要接近魔鬼，你就不得不同魔鬼做交易。」

「咁你想對皇室點。」我猜不透他的動機。

「關於呢件事上，我想你用性命做擔保......絕對唔會洩露任何機密。」

「如果唔係？」

「如果唔係，依到嘅細路都唔會倖免。」

「原因？」

「原因係依間孤兒院，係我建立。」港豬站起，又再吐霧：「一旦計劃被發現，艾康會將關於我嘅一切都清除。」

「咁你可以開始講，我唔係皇室嘅走狗。」

「喺講之前，跟我嚟。」港豬又帶我到第二個地方。

我們由朱草之家，回到慧安園入面。

「點解你知道我會出手，解救啲細路。」路上，我又問。

「從你第一次打黑市拳嘅表現估出，你面對一個會置你於死地嘅對手，到咗處決時間都對佢表現出憐憫，俾佢經理人一個投降嘅機會，我就知道你心地唔會太惡，見到人口販賣依啲事情，自己仲參與其中，應該會受到良心嘅拷問，雖然我都係估，但事實證明我無錯。」

「你唔直接搵個出色嘅殺手，解決陳十禍嗰班土匪？」

「無殺手會接受自殺式任務。」

「我都唔一定成功。」

「你覺得除低個面具，我就唔認唔到你？我一早識你馬克。」港豬笑一笑，說起不久前發生的事：「你上次喺病獵學校擊敗君立嗰次，我都有睇到，依你嘅身手應該唔係問題。」

真想不到，原來港豬之前已經有留意我。

「你嗰次點解在場？」我又問。

他應該沒興趣觀賞，病獵和騎士的對決。

港豬沉默了，只管繼續領路。

最終，我們來到慧安園盡頭，面向寶康路的圍牆。

那裡像個流浪漢的聚居地，雜物滿佈，超市的手推車、紙皮砌成的屋子、紅藍白袋、發霉的床墊、空瓶空罐等等，還有個生著火的鐵桶，供他們在旁邊取暖。

總言之，一行入到這區域被搶劫，也是件正常的事。

但我們安然無恙地通過，港豬更把我帶到一個貼著倖存區圍牆的殘舊的衣櫃前。

那衣櫃很大，更有鐵鏈緊鎖。

港豬拿出一塊艾幣，掉入到旁邊一名渾渾噩噩的流浪漢行乞小罐子中。

「噹」

彷彿十年沒洗澡的流浪漢隨即站起，從小罐子中拿出一條鎖匙，到衣櫃前面將鐵鏈解鎖。

「咔」開鎖了。

接著，流浪漢又重新坐回原位。

而港豬他則打開了衣櫃......

衣櫃入面......

竟然連同圍牆穿了個洞。

那個洞是可以通向艾寶琳倖存區外的寶康路。

港豬像早已知曉，爬入衣櫃中。

並透過這條隱秘的小通道，成功外出倖存區。

我跟著他爬出去，一出去後港豬說出令我極為震驚的事：

「暗殺艾康。」

「嗯？」我不明白。

「你啱啱問我嗰次點解在場？暗殺艾康。」

補900正評

今晚課金仲有冇？

咁早有文

唔夠喉

出咗兩篇啦

停呢個位

「話......我知......你......個......名。」陳十禍說出最後的遺言。

我上前拾回金劍，轉身離開：

「M。」

跟我讀一次
M for monster

M for monster

細聲啲

好似有啲戰力崩壞
M明明一路變強 但同邊個打都係五五波
陳十禍今場表現夠打幾個大病獵

我覺得「狂狼，獨臂王」好啱陳十禍

咁冇得咁計嘅 佢呢種差唔多係攬炒 就算最後贏到都可能會殘廢

m同人打成日都柒架啦

柒得嚟都打死咗好多人

港豬就係白月草

我嘅訴求就係返工

怪獸、港豬、魔衣櫥

....

出現了

真身出現咗
冇咗新年版

我要呀達尼

港豬嘅最終目標係推翻獨裁王政

原來港豬咁有大志

繼續
M for monster

好勉勵

諗起john wick第二集

韓湘去咗邊?

推到開新post

岩岩先訓醒 可能夜少少出

我聽朝早啲起身睇

又要天光先睇到文

嗚

嗤

嗉

宜家叫1001會唔會太早

希望唔洗等到朝早

文不見了

推到出新post出文

二連推

三連推

三推拉

二連拉

一拉再拉

up

1

文呀 病讀出沒了

期待新po

這充滿危險的回答，為我帶來了震撼。

港豬繼續領路，向陶樂路前進。

「令我有啲意外。」我說。

「可惜失敗咗。」港豬說。

「暗殺艾康，即係推翻皇室。」

「無錯。」

簡單而言， 港豬讓我進行人口販賣的交易，就是想借由我的手清除掉艾康旗下的打手集團。

現在，我通過了他的考驗，而把真相告訴我。

「上次嗰班細路，送哂入你間孤兒院？」我又問。

「有一半係，另一半中途俾街外嘅病者殺咗。」

「咁佢哋依家喺邊？喺你間朱草之家，好似唔見佢哋。」

「佢哋本應係艾康新朝代嘅僕人，如果貿然返去都唔會有命生存，我將派人將佢哋帶走到第二個地方，但都係有一半細路喺中途俾病者殺害，依家就帶你見佢哋。」

「艾康......佢點解要咁做。」

「細路係最容易係洗腦，每個人細個深信不疑嘅事情，長大後都係難以改變，就好似你好難相信，一直愛錫你嘅傳統父親，背後可能係個連環強姦殺人狂。對於艾康而言，唔識得獨立思想，以艾康作為世界中心嘅僕人，先係最安全同最無顧慮，艾康佢係一個連訓覺都驚有人想謀殺佢嘅人。」

「佢真係不折不扣嘅暴君。」

「呢件事，我都係同陳十禍做交易後先慢慢知道。」港豬回頭，看著我說：「要了解敵人最好嘅方法，就係接近敵人。」

「嘿嘎！」街外的小巷，忽然跑出一隻大耳。

我準備抽出拐杖的金劍之際，港豬飛出一雙交剪腳，把大耳身子夾住、壓制，然後彎腰向前，取出滅音槍對準其耳孔，連開數槍殺害。

「噠、噠、噠、噠」

大耳身子一直，僵死地上。

「你係傷者就唔好出手。」港豬站起來。

我發覺港豬一早把我摸清，我卻對他一無所知。

來到陶樂路的盡頭是一間高中學校，圍牆外寫有該校舍的名稱──「邱子文高中學校」。

此外，門外有兩個人站崗把守著。

他們彷彿早已認識，主動為港豬打開了學校的閘門。

「邊到嚟？」我問。

「跟我嚟就係，今日係大日子。」港豬說。

我們由大門走到樓梯口的位置，可以看見牆壁貼著不少海報......

這些海報全是艾匡的肖像，還有大量政治宣傳的口號，其中一句我耳熟能詳。

「月光在上，草生不息」

「你係......」我望著港豬的背部。

「好快你就知。」

港豬把我帶到禮堂那一層，沿途經過的班房放滿了補給品等物資，更有些班房放著槍械和頭盔等武器防具。

走廊上、樓層間負責看守的人，每當港豬經過他們都會點一點頭。

最終，我們來到了禮堂門口前。

港豬把一直叼著的雪茄掉落地上，用皮鞋踩一踩讓它熄滅。

他深一深呼吸，強而有力地把這道大門推開。

「咣！」

納入眼內，是一群市民。

當中，有普通的市民、有勞動階級的工人、有專業的工程師、有看似貴族的份子，更有疑似艾寶琳官員級的人物。

他們按照社會地位，分前後排的椅子而坐。

每個人都不分你我，在台下耐心等候某個人到來，前排的席上還有賴桑。

而禮堂的正上方，正掛著艾匡的肖像畫。

港豬從中間的通道直行，並且行上了大台。

「各位，久等。」港豬橫視座上的眾人。

大家在座椅上平心靜氣的看著台上的港豬，我則站在禮堂大門前觀看。

「過往嘅工作，實在係辛苦大家，各種情報、物資籌備、招攬成員全部都得來不易，但為咗可以喺暴政中得到解脫......依一切都值得。」港豬先跟大家說出，一個好消息：「首先，幫艾康做黑事嘅陳十禍，同佢一眾嘅土匪都經已伏法。」

台下的觀眾聽到後，都表示了認同。

「如今，將會係重創皇室嘅一個好機會，佔有全艾寶琳接近２０％資產嘅商人「黑鼠」，根據我觀察佢已經暗地咁撤資，佢嘅走資行為多少會對艾寶琳經濟做成一定影響，我哋可以趁機會由經濟入手，接下落嚟嘅日子，請商人將物價推高，激發更多人民對艾康嘅不滿、普通市民幫手傳播反皇嘅思想、勞動階級召集更多成員罷工、工程師繼續為反皇派準備武器防護具、貴族就利用你哋影響力繼續散播經濟爆破嘅言論，官員幫我特別留意皇室經濟政策嘅未來走向。」

「我哋仲未可以宣戰？裝備已經齊全。」有工程師問。

「未，艾匡公主仲未出現。」港豬答。

「但係，之前有情報話，艾匡俾陳十禍旗下嘅「麻辣土匪」頭目雷耶斯綁架，既然陳十禍死咗，應該會搵到人？」有名市民舉手提出。

「嗯，可惜嘅係，我搵哂成個康盛花園，都唔見有艾匡公主嘅蹤跡。」

「咁樣嘅話，會唔會艾康將我哋連根拔起嗰日......」有市民神色緊張，說出最壞的情況：「我哋都未可以宣戰？」

「我知道各位嘅擔憂，但我可以答應大家，若果到咗嗰日，我哋都未曾等到艾匡公主返嚟，我會用盡一切嘅方法保護大家離開，以下，我想請馬克先生上台......」港豬突然說。

接著，眾人的目光都跟隨港豬望來，投放到禮堂大門前的我身上。

「我......？」

我愣然。

為免浪費大家時間，我唯有上台且看什麼一回事。

「今次行動有賴馬克先生嘅幫忙，先可以順利咁解決護皇派嘅陳十禍，如今我哋暫時唔需要擔心，到新地方建立倖存區會被搶奪嘅事，所以我正式宣佈......「反皇派倖存區計劃」啟動，詳細嘅說明我會分唔同人講落去。」

港豬宣佈之後，迎來台下的一片掌聲。

「終於可以建設......」、「太好啦。」、「艾匡公主萬歲！！！」、「等咗建立屬於我哋嘅領地好耐！」

「今次嘅會議，大致上就係咁。」港豬都說完了。

秘密會議結束後，有的人留在座位上討論，有的人則去忙自己的事，只有我一個愣然的呆站台上。

「港豬，你係反皇派嘅一分子......？」我轉頭看著他。

「馬克，你有冇聽過白月草依個人？」他反問我。

「嗯。」從賴桑和少佐口中得知，這號人物是個反皇派的領袖。

「我就係白月草。」

終於有文

估唔到今晚咁夜未瞓真係比我等倒

鐵血白月草

等到文啊

「你有冇聽過黑色賢者呢個人？」

「我就係黑色賢者。」

笑到仆街

我發覺港豬一早把我摸清，我卻對他一無所知。
gay test

你有冇聽過M?

我就係M for Monster

早就俾少佐通晒水啦

我就係L

賴桑認唔到？

公主咪係對面海囉

我係咪睇漏左篇無見到呢兩句嘅

要加返啲

白月草: 「我一早就知。」

笑撚死

應該真係

港豬係反政府領袖

新post?

P

I

S

H

留返1001俾墨巴

墨b 就係爭左呢兩句篇野就perfect

ok